[
  {
    "questionNum": 91001,
    "questionText": " (എഴുത്തുകാര്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വിഷാദത്തിന്‍റെ കവി ",
    "answerText": " ഇടപ്പള്ളി രാഘവന്‍പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 91002,
    "questionText": " (എഴുത്തുകാര്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വിഷാദത്തിന്‍റെ കവയിത്രി ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 91003,
    "questionText": " (എഴുത്തുകാര്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വിഷാദത്തിന്‍റെ കഥാകാരി ",
    "answerText": " രാജലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 91004,
    "questionText": " (എഴുത്തുകാര്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കവിത ചാട്ടവാറാക്കിയ കവി ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 91005,
    "questionText": " (എഴുത്തുകാര്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> വാഗ്ദേവതയുടെ വീരഭടൻ ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 91006,
    "questionText": " (എഴുത്തുകാര്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ബേപ്പൂർ സുൽത്താൻ ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ്ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 91007,
    "questionText": " (എഴുത്തുകാര്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ക്ഷുഭിത യൗവനത്തിന്‍റെ കവി ",
    "answerText": " ബാലചന്ദ്രൻ ചുള്ളിക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 91008,
    "questionText": " (എഴുത്തുകാര്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> തൂലിക പടവാളാക്കിയ കവി ",
    "answerText": " വയലാർ "
  },
  {
    "questionNum": 91009,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> രാഷ്ട്രീയ നാടകം ",
    "answerText": " പാട്ടബാക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 91010,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ചവിട്ടുനാടകം ",
    "answerText": " കാറൽമാൻ ചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 91011,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> സോളാർ ജില്ല ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 91012,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> സോളാർ സിറ്റി ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 91013,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ആദ്യത്തെ ആധികാരിക മലയാള വ്യാകരണ ഗ്രന്ഥം ",
    "answerText": " കേരളപാണിനീയം "
  },
  {
    "questionNum": 91014,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> നിഘണ്ടു തയ്യാറാക്കിയത് ",
    "answerText": " ഡോ. ഹെര്‍മ്മന്‍ ഗുണ്ടര്‍ട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 91015,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ഭാരതീയ ജ്ഞാനപീഠം നേടിയ ആദ്യ കൃതി ",
    "answerText": " ഓടക്കുഴല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 91016,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മലയാള ലിപികള്‍ ഉപയോഗിച്ച് അച്ചടിച്ച ആദ്യ പുസ്തകം ",
    "answerText": " ഹോര്‍ത്തുസ് മലബാറിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91017,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മലയാളലിപിയില്‍ പൂര്‍ണ്ണമായും പുറത്തു വന്ന ആദ്യ കൃതി ",
    "answerText": " സംക്ഷേപവേദാര്‍ത്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 91018,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മലയാളം അച്ചടി നടന്ന പ്രസ്സ് ",
    "answerText": " സി.എം.എസ്സ്.പ്രസ്സ് (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 91019,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ചെറുകഥയായി പരിഗണിക്കുന്ന കൃതി ",
    "answerText": " വാസനാവികൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 91020,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> വിജ്ഞാന കോശം ",
    "answerText": " വിജ്ഞാനം "
  },
  {
    "questionNum": 91021,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ആദ്യമായി എഴുതി അച്ചടിച്ച ആത്മകഥ ",
    "answerText": " “യാക്കോബ് രാമവര്‍മ്മന്‍ എന്ന സ്വദേശബോധകന്‍റെ ജീവചരിത്രം” "
  },
  {
    "questionNum": 91022,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> രാഷ്ട്രീയ നോവല്‍ ",
    "answerText": " പാറപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 91023,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> സാഹിത്യമാസിക ",
    "answerText": " വിദ്യാവിലാസിനി "
  },
  {
    "questionNum": 91024,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ഖണ്ഡകാവ്യം ",
    "answerText": " വീണപൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 91025,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> സന്ദേശകാവ്യം ",
    "answerText": " ഉണ്ണുനീലിസന്ദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 91026,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> സംസ്കൃത സന്ദേശകാവ്യം ",
    "answerText": " ശുക സന്ദേശം "
  },
  {
    "questionNum": 91027,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ആത്മനിഷ്ഠ ഖണ്ഡകാവ്യം ",
    "answerText": " മലയവിലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 91028,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ശുദ്ധ മലയാളത്തിൽ രചിച്ച ആദ്യമഹാകാവ്യം ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 91029,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> പാട്ടുകൃതി ",
    "answerText": " രാമചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 91030,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> തുള്ളൽ കൃതി ",
    "answerText": " കല്യാണസൗഗന്ധികം "
  },
  {
    "questionNum": 91031,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ചെറുകഥ ",
    "answerText": " വാസനാവികൃതി "
  },
  {
    "questionNum": 91032,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ചമ്പു ",
    "answerText": " ഉണ്ണിയച്ചീചരിതം "
  },
  {
    "questionNum": 91033,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> നോവൽ ",
    "answerText": " കുന്ദലത "
  },
  {
    "questionNum": 91034,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ലക്ഷണമൊത്ത നോവൽ ",
    "answerText": " ഇന്ദുലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 91035,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> റിയലിസ്റ്റിക് നോവൽ ",
    "answerText": " ധൂമകേതുവിന്‍റെ ഉദയം "
  },
  {
    "questionNum": 91036,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മിസ്റ്റിക് നോവൽ ",
    "answerText": " എന്‍റെ ഗീത "
  },
  {
    "questionNum": 91037,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> കുറ്റാന്വേഷണ നോവൽ ",
    "answerText": " ഭാസ്കരമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91038,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> സൈബർ നോവൽ ",
    "answerText": " നൃത്തം "
  },
  {
    "questionNum": 91039,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ഓഡിയോ നോവൽ ",
    "answerText": " ഇതാണെന്‍റെ പേര്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 91040,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> യാത്രാവിവരണം ",
    "answerText": " വർത്തമാനപുസ്തകം "
  },
  {
    "questionNum": 91041,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ഏകാങ്ക നാടകം ",
    "answerText": " മുന്നാട്ടുവീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91042,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> തനതു നാടകം ",
    "answerText": " കലി "
  },
  {
    "questionNum": 91043,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> വനിതാ ചീഫ് എഞ്ചിനീയർ ",
    "answerText": " പി.കെ. ത്രേസ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 91044,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മുഖ്യമന്ത്രി ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 91045,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ സർജൻ ജനറൽ ",
    "answerText": " ഡോ. മിസ്സിസ് പുന്നൻ ലൂക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91046,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> കേരളത്തിലെ ആദ്യ മുസ്ലിം പള്ളി ",
    "answerText": " ചേരമാൻ ജുമാ മസ്ജിദ് "
  },
  {
    "questionNum": 91047,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> വയലാർ അവാർഡ് ജേതാവ് ",
    "answerText": " ലളിതാംബിക അന്തർജനം "
  },
  {
    "questionNum": 91048,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മലയാള മഹാകാവ്യം ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 91049,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ജ്ഞാനപീഠം അവാർഡ് നേടിയ മലയാളി ",
    "answerText": " ജി. ശങ്കരകുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 91050,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> വനിതാ ഐഎഎസ് ഓഫീസർ ",
    "answerText": " അന്നാ മൽഹോത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 91051,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ലയൺ സഫാരി പാർക്ക് ",
    "answerText": " നെയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 91052,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> തേക്കിൻ തോട്ടം ",
    "answerText": " നിലമ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91053,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> കടലിലിറങ്ങിയ കപ്പൽ ",
    "answerText": " റാണി പത്മിനി "
  },
  {
    "questionNum": 91054,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> കമ്പ്യൂട്ടർ കേന്ദ്രം ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 91055,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മലയാള സിനിമയിലെ അഭിനയത്തിന് മികച്ച നടിക്കുള്ള ആദ്യ ദേശീയ അവാർഡ് ജേതാവ് ",
    "answerText": " ശാരദ "
  },
  {
    "questionNum": 91056,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ആദ്യത്തെ സുവർണ കമലം ലഭിച്ച മലയാള സിനിമ ",
    "answerText": " ചെമ്മീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91057,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ആദ്യത്തെ സാഹിത്യ അക്കാഡമി അദ്ധ്യക്ഷൻ ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 91058,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> കേരളത്തിലെ ആദ്യ സഹകരണ സംഘം ",
    "answerText": " ട്രാവൻകൂർ സെൻട്രൽ കോ-ഓപ്പറേറ്റീവ് "
  },
  {
    "questionNum": 91059,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ദിനപത്രം ",
    "answerText": " രാജ്യസമാചാരം "
  },
  {
    "questionNum": 91060,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> നോവല്‍ ",
    "answerText": " കുന്ദലത (അപ്പു നെടുങ്ങാടി) "
  },
  {
    "questionNum": 91061,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ലക്ഷണയുക്തമായ ആദ്യ മലയാള നോവല്‍ ",
    "answerText": " ഇന്ദുലേഖ (ഒ.ചന്തുമേനോന്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 91062,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ഏറ്റവും വലിയ മലയാള നോവല്‍ ",
    "answerText": " അവകാശികള്‍ (വിലാസിനി) "
  },
  {
    "questionNum": 91063,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> അപസര്‍പ്പക നോവല്‍ ",
    "answerText": " ഭാസ്കരമേനോന്‍ (രാമവര്‍മ്മ അപ്പന്‍ തമ്പുരാന്‍ ) "
  },
  {
    "questionNum": 91064,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> സിനിമയാക്കിയ ആദ്യ മലയാള നോവല്‍ ",
    "answerText": " മാര്‍ത്തണ്ഡവര്‍മ്മ (സി.വി.രാമന്‍പിള്ള) "
  },
  {
    "questionNum": 91065,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ആക്ഷേപഹാസ്യ നോവല്‍ ",
    "answerText": " പറങ്ങോടീ പരിണയം "
  },
  {
    "questionNum": 91066,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മലയാളത്തിലേക്ക് പരിഭാഷപ്പെടുത്തിയ ആദ്യ ഇംഗ്ലീഷ് നോവല്‍ ",
    "answerText": " പില്‍ഗ്രിംസ് പ്രോഗ്രസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 91067,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> സംഗീത നാടകം ",
    "answerText": " സംഗീത നൈഷധം "
  },
  {
    "questionNum": 91068,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> സംസ്കൃത നാടകങ്ങള്‍ക്ക് മലയാളത്തിലുണ്ടായ ആദ്യ ഗദ്യവിവര്‍ത്തനം ",
    "answerText": " ദൂതവാക്യം "
  },
  {
    "questionNum": 91069,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മഹാകാവ്യം ",
    "answerText": " രാമചന്ദ്രവിലാസം "
  },
  {
    "questionNum": 91070,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ശ്രീകൃഷ്ണചരിതത്തെ അടിസ്ഥാനമാക്കിയ കാവ്യം ",
    "answerText": " കൃഷ്ണഗാഥ "
  },
  {
    "questionNum": 91071,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> യാത്രാവിവരണ ഗ്രന്ഥം ",
    "answerText": " വര്‍ത്തമാനപുസ്തകം "
  },
  {
    "questionNum": 91072,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> പത്രം ",
    "answerText": " രാജ്യസമാചാരം "
  },
  {
    "questionNum": 91073,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> പക്ഷിസങ്കേതം ",
    "answerText": " തട്ടേക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 91074,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> കാഴ്ചബംഗ്ലാവ് ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം കാഴ്ചബംഗ്ലാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 91075,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> വിമാനസർവീസ് ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം- മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91076,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ഇംഗ്ലീഷ് സ്കൂൾ ",
    "answerText": " മട്ടാഞ്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 91077,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മലയാള പുസ്തകം ",
    "answerText": " സംക്ഷേപവേദാർത്ഥം "
  },
  {
    "questionNum": 91078,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മെഡിക്കൽ കോളേജ് ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 91079,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> വനിതാ മജിസ്ട്രേറ്റ് ",
    "answerText": " ഓമനക്കുഞ്ഞമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 91080,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ",
    "answerText": " പള്ളിവാസൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91081,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മലയാള ഖണ്ഡകാവ്യം ",
    "answerText": " വീണപൂവ് "
  },
  {
    "questionNum": 91082,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കർ ",
    "answerText": " കെ.ഒഐഷാ ഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 91083,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> പ്രതിപക്ഷ നേതാവ് ",
    "answerText": " പി.ടിചാക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 91084,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> കോളേജ് ",
    "answerText": " സി.എം.എസ് കോളേജ് (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 91085,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> അച്ചടിശാല ",
    "answerText": " സി.എം.എസ്പ്രസ്സ് (കോട്ടയം) "
  },
  {
    "questionNum": 91086,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> സർവ്വകലാശാല ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91087,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> വൈദ്യുതീകരിച്ച പട്ടണം ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 91088,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> എഞ്ചിനീയറിംഗ് കേളേജ് ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം എഞ്ചിനീയറിംഗ് കോളേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 91089,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യത്തെ രാജാവ് ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 91090,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മലയാള ലിപിയിൽ അച്ചടിച്ചത് ",
    "answerText": " ഹോർത്തൂസ് മലബാറിക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91091,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> സ്പീക്കർ ",
    "answerText": " ആർ ശങ്കരനാരായണന്‍ തമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 91092,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ഗ്രന്ഥശാല ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം പബ്ലിക് ലൈബ്രറി "
  },
  {
    "questionNum": 91093,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ലക്ഷണയുക്തമായ നോവൽ ",
    "answerText": " ഇന്ദുലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 91094,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ഡീസൽ വൈദ്യുത പദ്ധതി ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 91095,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> കേരളത്തിൽ നിന്ന് ഇന്ത്യയുടെ കേന്ദ്ര കാബിനറ്റിലെത്തിയ മലയാളി ",
    "answerText": " ഡോ.ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 91096,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> മലയാളി കർദ്ദിനാൾ ",
    "answerText": " കർദ്ദിനാൾ ജോസഫ് പാറേക്കാട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91097,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ബാങ്ക് ",
    "answerText": " നെടുങ്ങാടി ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 91098,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> പ്രസ്സ് ",
    "answerText": " ജസ്യുട്ട് പ്രസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 91099,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> കേരളത്തിലെ ആദ്യ പേപ്പർ മിൽ ",
    "answerText": " പുനലൂർ പേപ്പർ മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91100,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ മന്ത്രി ",
    "answerText": " കെ.ആർ ഗൌരിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 91101,
    "questionText": " (കേരളത്തില്‍ ആദ്യം ) -> ഗവർണ്ണർ ",
    "answerText": " ഡോ.ബി. രാമകൃഷ്ണറാവു "
  },
  {
    "questionNum": 91102,
    "questionText": " (വെള്ളച്ചാട്ടം ) -> ആതിരപ്പള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടം ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91103,
    "questionText": " (വെള്ളച്ചാട്ടം ) -> വാഴച്ചാൽ വെള്ളച്ചാട്ടം ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91104,
    "questionText": " (വെള്ളച്ചാട്ടം ) -> സൂചിപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 91105,
    "questionText": " (വെള്ളച്ചാട്ടം ) -> തുഷാരഗിരി വെള്ളച്ചാട്ടം ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 91106,
    "questionText": " (വെള്ളച്ചാട്ടം ) -> തൊമ്മൻകുത്ത് വെള്ളച്ചാട്ടം ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 91107,
    "questionText": " (വെള്ളച്ചാട്ടം ) -> പാലരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 91108,
    "questionText": " (വെള്ളച്ചാട്ടം ) -> ധോണി വെള്ളച്ചാട്ടം ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 91109,
    "questionText": " (വെള്ളച്ചാട്ടം ) -> ആഢ്യൻ പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 91110,
    "questionText": " (വെള്ളച്ചാട്ടം ) -> പെരുന്തേനരുവി വെള്ളച്ചാട്ടം ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 91111,
    "questionText": " (വെള്ളച്ചാട്ടം ) -> അരുവിക്കുഴി വെള്ളച്ചാട്ടം ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 91112,
    "questionText": " (വെള്ളച്ചാട്ടം ) -> മങ്കയം വെള്ളച്ചാട്ടം ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 91113,
    "questionText": " (വെള്ളച്ചാട്ടം ) -> അരിപ്പാറ വെള്ളച്ചാട്ടം ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 91114,
    "questionText": " (വെള്ളച്ചാട്ടം ) -> തൂവാനം വെള്ളച്ചാട്ടം ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 91115,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> അറബിക്കടലിന്‍റെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 91116,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> അറബിക്കടലിന്‍റെ റാണി എന്ന് കൊച്ചി തുറമുഖത്തെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദിവാൻ ആർ.കെ ഷൺമുഖം ഷെട്ടി 1936 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91117,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ആധുനിക കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്‍റെ ശില്പി? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ബ്രിസ്‌റ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 91118,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ഇന്‍റർനാഷണൽ കണ്ടെയ്നർ ട്രാൻഷിപ്പ്മെന്‍റ് ടെർമിനൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വല്ലാർപ്പാടം "
  },
  {
    "questionNum": 91119,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കൊച്ചി തുറമുഖം ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " 1928 മെയ് 26 "
  },
  {
    "questionNum": 91120,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്‍റെ ആഴം കൂട്ടിയതിൽ നിന്നും ലഭിച്ച മണ്ണ് നിക്ഷേപിച്ച് രൂപം കൊണ്ട ഐലന്‍റ്? ",
    "answerText": " വെല്ലിങ്ടൺ ഐലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 91121,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കൊച്ചി തുറമുഖത്തെക്കുറിച്ച് സാങ്കേതിക പ0നം നടത്തിയ സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " സർ ജോൺ വോൾഫ് ബാരി ആന്‍റ് പാർട്ണേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 91122,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി കണ്ടെയിനർ കപ്പൽ എത്തിയ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി (പ്രസിഡന്‍റ് ടൈലർ എന്ന കപ്പൽ 1973 ൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 91123,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കൊച്ചിൻ പോർട്ട് ട്രസ്റ്റ് രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1964 ഫെബ്രുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 91124,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കൊച്ചിൻ പോർട്ട് ട്രസ്റ്റിന്‍റെ ആദ്യ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " പി ആർ സുബ്രഹ്മണ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91125,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ഇന്ത്യയിലെ പ്രകൃതിദത്ത തുറമുഖങ്ങൾ? ",
    "answerText": " മുംബൈ; കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 91126,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തിൽ നിർമ്മാണത്തിലിരിക്കുന്ന വിഴിഞ്ഞം അന്താരാഷ്ട്ര തുറമുഖത്തിന്‍റെ നിർമ്മാണ ചുമതലയുള്ള കമ്പനി? ",
    "answerText": " അദാനിപോർട്സ് (നിര്‍മ്മോണോദ്ഘാടനം നടന്നത്:2015 ഡിസംബർ 5 ) "
  },
  {
    "questionNum": 91127,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തടാക തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 91128,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ കപ്പൽ നിർമ്മാണശാല? ",
    "answerText": " കൊച്ചിൻ ഷിപ്പിയാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 91129,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കൊച്ചിൻ ഷിപ്പായാർഡിന്‍റെ ആദ്യ കപ്പൽ? ",
    "answerText": " റാണി പത്മിനി "
  },
  {
    "questionNum": 91130,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കൊച്ചിൻ ഷിപ്പിയാർഡിന്‍റെ നിർമ്മാണ പ്രവർത്തനങ്ങൾ പൂർത്തിയായ വർഷം? ",
    "answerText": 1983
  },
  {
    "questionNum": 91131,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ റെയിൽവേ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 91132,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേന്ദ്ര റയിൽവേ മന്ത്രിയായ രണ്ടാമത്തെ മലയാളി? ",
    "answerText": " പനമ്പിള്ളി ഗോവിന്ദമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91133,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> പെരുമൺ ട്രെയിൻ ദുരന്തം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1988 ജൂലൈ 8 (കൊല്ലം ജില്ലയിൽ പെരുമൺ പാലത്തിൽ നിന്നും ബാംഗ്ലൂർ - കന്യാകുമാരി ഐലന്‍റ് എക്സ്പ്രസ് അഷ്ടമുടി കായലിലേയ്ക്ക് മറിഞ്ഞു) "
  },
  {
    "questionNum": 91134,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> എല്ലാ ഗ്രാമങ്ങളേയും റോഡ് മുഖേന ബന്ധിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 91135,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തിലുടെ കടന്നു പോകുന്ന ദേശിയ പാതകൾ? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 91136,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ഏറ്റവും വലിയ സംസ്ഥാന പാത? ",
    "answerText": " എം.സി റോഡ് (മെയിൻ സെൻട്രൽ റോഡ് 240 കി.മി) (എസ്.എച്ച് 1 ) "
  },
  {
    "questionNum": 91137,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കേശവദാസപുരം (തിരുവനന്തപുരം) - അങ്കമാലി (എർണാകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 91138,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> എം.സി റോഡും എൻ.എച്ച് 66 ഉം കൂട്ടിമുട്ടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കേശവദാസപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 91139,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി പൊതുമരാമത്ത് വകുപ്പ് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവിതാംകൂർ 1860 "
  },
  {
    "questionNum": 91140,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ ബസ് സർവ്വീസ് ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1938 ഫെബ്രുവരി 20 "
  },
  {
    "questionNum": 91141,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> മലബാറിൽ ആദ്യമായി റോഡുകൾ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91142,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തിലെ ആദ്യ റബറൈസ്ഡ് റോഡ്? ",
    "answerText": " കോട്ടയം - കുമളി "
  },
  {
    "questionNum": 91143,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> KSRTC - കേരളാ സ്റ്റേറ്റ് റോഡ് ട്രാൻസ്പോർട്ട് കോര്‍പ്പറേഷന്‍ നിലവില്‍വന്നത്? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 91144,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പൊതുമേഖലാ സംരഭം? ",
    "answerText": " KSRTC"
  },
  {
    "questionNum": 91145,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> തിരുവിതാംകൂറിൽ ബസ് സർവീസ് ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " ശ്രീ ചിത്തിര തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 91146,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> KURTC യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തേവര - കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 91147,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരള അർബൻ റോഡ് ട്രാൻസ്പോർട്ട് കോർപ്പറേഷൻ (KURTC) നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": 2014
  },
  {
    "questionNum": 91148,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ജവഹർലാൽ നെഹൃ നാഷണൽ അർബൻ റിന്യൂവൽ മിഷന്‍റെ ഭാഗമായി നിലവിൽ വന്ന ബസ് സർവീസ്? ",
    "answerText": " KURTC"
  },
  {
    "questionNum": 91149,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തില്‍ കൂടുതൽ വാഹനങ്ങൾ രജിസ്റ്റർ ചെയ്തിട്ടുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " എർണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 91150,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തില്‍ കുറവ് വാഹനങ്ങൾ രജിസ്റ്റർ ചെയ്തിട്ടുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 91151,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ഏറ്റവും ചെലവ് കുറഞ്ഞ ഗതാഗത മാർഗ്ഗം? ",
    "answerText": " ജലഗതാഗതം "
  },
  {
    "questionNum": 91152,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ഏക ദേശിയ ജലപാത? ",
    "answerText": " ദേശിയ ജലപാത 3 (കൊല്ലം - കോട്ടപ്പുറം- 205 കി.മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 91153,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തിലെ ആദ്യ ദേശിയ പാത? ",
    "answerText": " NH 544 (NH 47 )"
  },
  {
    "questionNum": 91154,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ദേശിയ പാത? ",
    "answerText": " NH 66"
  },
  {
    "questionNum": 91155,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ദേശീയ ജലപാത 3 നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1993 ഫെബ്രുവരി "
  },
  {
    "questionNum": 91156,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളാ സ്റ്റേറ്റ് വാട്ടർ ട്രാൻസ്പോർട്ട് കോർപ്പറേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 91157,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> തൊണ്ണൂറ് ശതമാനവും ജലഗതാഗതത്തെ ആ ശ്രയിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 91158,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ' കപ്പലോട്ടിയ തമിഴൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്വാതന്ത്യ സമര സേനാനി? ",
    "answerText": " വി. ഒ ചിദംബരപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 91159,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കൊച്ചി തുറമുഖത്തിന്‍റെ രൂപീകരണത്തിന് കാരണമായ പെരിയാറിലെ വെള്ളപ്പൊക്കമുണ്ടായ വർഷം? ",
    "answerText": 1341
  },
  {
    "questionNum": 91160,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തിലെ മേജർ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 91161,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> എയർ ഇന്ത്യാ എക്സ്പ്രസിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 91162,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തിലെ ആദ്യ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം 1991 "
  },
  {
    "questionNum": 91163,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> 12mw സോളാർ പവർ പ്രോജക്ട് നിലവിൽ വന്ന കേരളത്തിലെ വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 91164,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ഏറ്റവും കൂടുതൽ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളമുള്ള സംസ്ഥാനങ്ങൾ? ",
    "answerText": " കേരളം & തമിഴ്നാട് (3) "
  },
  {
    "questionNum": 91165,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വിമാനത്താവളങ്ങളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 91166,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> തിരുവനന്തപുരത്തേക്ക് യാത്രാ വിമാന സർവ്വീസ് ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1964
  },
  {
    "questionNum": 91167,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> നെടുമ്പാശ്ശേരി വിമാനത്താവളത്തെ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളമാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 91168,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കരിപ്പൂർ വിമാനത്താവളം അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളമാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 91169,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കോഴിക്കോട് വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കരിപ്പൂർ .മലപ്പുറം ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 91170,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> പൊതു സ്വകാര്യ പങ്കാളിത്തത്തോടെ നിർമ്മിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശ്ശേരി അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം (കൊച്ചി ഇന്റർനാഷണൽ എയർപോർട്ട് ലിമിറ്റഡ് CIAL ) "
  },
  {
    "questionNum": 91171,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> CIAL ന്‍റെ ഡയറക്ടർ ബോർഡ് ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " കേരളാ മുഖ്യമന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 91172,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കണ്ണൂർ വിമാനത്താവളത്തിന്‍റെ നിർമ്മാണ ചുമതല വഹിക്കുന്ന കമ്പനി? ",
    "answerText": " കിൻഫ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 91173,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കരിപ്പൂർ വിമാനത്താവളത്തിലേയ്ക്ക് സർവ്വീസ് നടത്തിയ ആദ്യ വിദേശ കമ്പനി? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്കൻ എയർവേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91174,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> എയർപോർട്ട് അതോറിറ്റിയുടെ കീഴിലല്ലാത്ത ഇന്ത്യയിലെ ഏക വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി (ഇന്ത്യൻ പ്രതിരോധ വകുപ്പിനു കീഴിൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 91175,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ഇപ്പോൾ ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേപ്പാലം? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് പാലം ( ഇടപ്പള്ളി - വല്ലാർ പാടം ) "
  },
  {
    "questionNum": 91176,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ആദ്യത്തെ ട്രെയിൻ സർവീസ് ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1861 തിരൂർ - ബേപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91177,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ റെയിൽവേ സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " ഷൊർണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91178,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തില്‍ നിന്നും ആരംഭിക്കുന്ന ഏറ്റവും ദൈർഘ്യമുള്ള ട്രെയിൻ സർവ്വീസ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (ഗുവാഹത്തി എക്സ്പ്രസ്) "
  },
  {
    "questionNum": 91179,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> റെയിൽവേ സർവ്വീസ് ഇല്ലാത്ത കേരളത്തിലെ ജില്ലകൾ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി; വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 91180,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ഏറ്റവും കൂടുതൽ റെയിൽവേ സ്‌റ്റേഷനുകൾ ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (20 എണ്ണം) "
  },
  {
    "questionNum": 91181,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തില്‍ ഇലക്ട്രിക് ട്രെയിൻ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 2000
  },
  {
    "questionNum": 91182,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഇലക്ട്രിക് ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " എർണാകുളം- ഷൊർണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91183,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേയുടെ സാധാരണ ട്രെയിനുകളുടെ നിറം? ",
    "answerText": " നീല "
  },
  {
    "questionNum": 91184,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> രാജധാനി എക്സ്പ്രസിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 91185,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ഗരീബ് എക്സ്പ്രസിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " പച്ച; മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 91186,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> ശതാബ്ദി എക്സ്പ്രസിന്‍റെ നിറം? ",
    "answerText": " നീല; മഞ്ഞ "
  },
  {
    "questionNum": 91187,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കേരളത്തിലെ ആദ്യ മെട്രോ ട്രെയിൻ നിലവിൽ വരുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 91188,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> കൊച്ചി മെട്രോയുടെ കോച്ചുകൾ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ അൽ സ്റ്റോം ഫാക്ടറി (ഫ്രഞ്ച് കമ്പനി ) "
  },
  {
    "questionNum": 91189,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> എർണാകുളം - ആലപ്പുഴ തീരദേശ റെയിൽവേ പാത ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1989
  },
  {
    "questionNum": 91190,
    "questionText": " (ഗതാഗതം ) -> സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ റെയിൽവേ ബജറ്റ് അവതരിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജോൺ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 91191,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ വെള്ളയാട്ടം ",
    "answerText": " ജോഗ് ( ജെർസപ്പോ) ശരാവതി നദി "
  },
  {
    "questionNum": 91192,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കവാടം ",
    "answerText": " ബുലന്ദർവാസ; ഫത്തേപ്പൂർ സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 91193,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ സ്മാരകം ",
    "answerText": " താജ്മഹൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91194,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ അണക്കെട്ട് ",
    "answerText": " തെഹ്രി; ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 91195,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കമാന അണക്കെട് ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 91196,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരത്തിലുള്ള വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ലേ എയർപോർട്ട് ലഡാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 91197,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ പ്രതിമ ",
    "answerText": " വീര അഭയ അഞ്ജനേയ ഹനുമാൻ സ്വാമി പ്രതിമ; ആന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 91198,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ കനാൽ ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി കനാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91199,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി ",
    "answerText": " ഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 91200,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ഹിമാനി ",
    "answerText": " സിയാച്ചിൻ ഗ്ലേസിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 91201,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ പാലം ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് പാലം (ഇടപ്പള്ളി-വല്ലാർപ്പാടം) "
  },
  {
    "questionNum": 91202,
    "questionText": " The name of the river that flows through the Silent Valley in Kerala ?",
    "answerText": " Kunthippuzha"
  },
  {
    "questionNum": 91203,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ അണക്കെട്ട് ",
    "answerText": " ഹിരാക്കുസ് (ഒറീസ്സാ) "
  },
  {
    "questionNum": 91204,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ശുദ്ധജല തടാകം ",
    "answerText": " കൊല്ലേരു (വൂളാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 91205,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ തടാകം ",
    "answerText": " ചിൽക്കാ രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91206,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ഉപ്പ് ജലതടാകം ",
    "answerText": " ചിൽക്കാ "
  },
  {
    "questionNum": 91207,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ മരുഭൂമി ",
    "answerText": " താർ രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91208,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ പീഠഭൂമി ",
    "answerText": " ഡെക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91209,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ നദീജന്യ ദ്വീപ് ",
    "answerText": " മാ ജുലി; ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 91210,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91211,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും കൂടുതൽ ജനസംഖ്യയുള്ള നഗരം ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91212,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും ജനസംഖ്യയുള്ള സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 91213,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും ജനസാന്ദ്രതയുള്ള സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 91214,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും കൂടുതൽ നികുതിദായകരുള്ള നഗരം ",
    "answerText": " കൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91215,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ മ്യൂസിയം ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മ്യൂസിയം; കൊൽക്കത്താ "
  },
  {
    "questionNum": 91216,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ മൃഗശാല ",
    "answerText": " സുവോളജിക്കൽ ഗാർഡൻ; കൽക്കത്താ "
  },
  {
    "questionNum": 91217,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ റോഡ് ",
    "answerText": " ഗ്രാൻഡ് ട്രങ്ക് റോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 91218,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ മുസ്ലീം പള്ളി ",
    "answerText": " ജുമാ മസ്ജിദ്; ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91219,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ വസതി ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപ്രതി ഭവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91220,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ സ്തൂപം ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് സ്തൂപം; സാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 91221,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ കോൺക്രീറ്റ് അണക്കെട്ട് ",
    "answerText": " നാഗാർജ്ജുന സാഗ;ർ ക്രുഷ്ണാ നദി "
  },
  {
    "questionNum": 91222,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ എക്സിബിഷൻ ഗ്രൗണ്ട് ",
    "answerText": " പ്രഗതി മൈതാൻ; സൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91223,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ പൊതുമേഖലാ ബാങ്ക് ",
    "answerText": " എസ്ബിഐ "
  },
  {
    "questionNum": 91224,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ പ്ലാനറ്റേറിയം ",
    "answerText": " ബിർളാ; കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91225,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ എണ്ണ ശുദ്ധീകരണശാല ",
    "answerText": " ജാംനഗർ എണ്ണശുദ്ധികരണശാല; ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 91226,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും പഴക്കമുള്ള എണ്ണ ശുദ്ധീകരണ ശാല ",
    "answerText": " ദിഗ് ബോയി; ആസ്സാം "
  },
  {
    "questionNum": 91227,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ആശ്രമം ",
    "answerText": " തവാങ്; അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 91228,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ ലൈബ്രറി എവിടെ ? ",
    "answerText": " നാഷണൽ ലൈബ്രറി; കൽക്കത്താ "
  },
  {
    "questionNum": 91229,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ഗുരുദ്വാര ",
    "answerText": " ഗോൾഡൻ ടെമ്പിൾ; ആമ്രുതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 91230,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ കോട്ട ",
    "answerText": " ചെങ്കോട്ട; ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91231,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ കുംഭ ഗോപുരം ",
    "answerText": " ഗോൽഗുംബസ്; ബിജാപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91232,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും വലിയ ഗുഹാക്ഷേത്രം ",
    "answerText": " എല്ലോറാ; മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 91233,
    "questionText": " (ഏറ്റവും വലുത് ) -> ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി ",
    "answerText": " മൗണ്ട് K2; (ഗോഡ് വിൻ ഓസ്റ്റിൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 91234,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ബുക്കർ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി ",
    "answerText": " അരുന്ധതി റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 91235,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ഉർവശി അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി ",
    "answerText": " നർഗ്ഗീസ് ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 91236,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> സാഹിത്യ അക്കാദമി അവാർഡ് ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി ",
    "answerText": " അമൃത പ്രീതം "
  },
  {
    "questionNum": 91237,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ജ്ഞാനപീഠം നേടിയ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " ആശാ പൂർണ്ണാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 91238,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> പുലിസ്റ്റർ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യവനിത ",
    "answerText": " ജുംബാ ലാഹിരി "
  },
  {
    "questionNum": 91239,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ഭാരതരത്ന നേടിയ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 91240,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ വ്യോമസേനയിലെ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " ഹരിത കൗർ ഡിയോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 91241,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> പൈലറ്റ് ലൈസൻസ് ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി ",
    "answerText": " ഊർമ്മിള കെ.പരീഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 91242,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ കൊമേഴ്സ്യൽ പൈലറ്റ് ",
    "answerText": " പ്രേം മാത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91243,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ഇന്ത്യയില്‍നിന്നുള്ള ആദ്യ വനിതാ ചെസ്സ് ഗ്രാൻഡ് മാസ്റ്റർ ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 91244,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ റയില്‍വേസ്റ്റേഷൻ മാസ്റ്ററായ വനിത ",
    "answerText": " റിങ്കു സിൻഹ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 91245,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ക്രിക്കറ്റിൽ ഡബിൾ സെഞ്ച്വറി നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ",
    "answerText": " മിതാലി രാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 91246,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ഏറ്റവും പ്രായം കുറഞ്ഞ വനിത ",
    "answerText": " കൃഷിന പാട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91247,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റിസായ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " ലീലാ സേഥ് "
  },
  {
    "questionNum": 91248,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ഏഷ്യാഡ് സ്വർണം നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യാക്കാരി ",
    "answerText": " കമൽ ജിത്ത് സന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 91249,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ഒളിമ്പിക്സ് മെഡൽ നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി ",
    "answerText": " കർണ്ണം മല്ലേശ്വരി "
  },
  {
    "questionNum": 91250,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ഇംഗ്ലീഷ് ചാനൽ നീന്തി കടന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി ",
    "answerText": " ആരതി സാഹ "
  },
  {
    "questionNum": 91251,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ജിബ്രാൾട്ടർ കടലിടുക്ക് നീന്തി കടന്ന ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി ",
    "answerText": " ആരതിപ്രധാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91252,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> എവറസ്റ്റ് കീഴടക്കിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി ",
    "answerText": " ബചേന്ദ്രി പാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91253,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ലോക സുന്ദരി പട്ടം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി ",
    "answerText": " റീത്തഫാരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 91254,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> വിശ്വസുന്ദരി പട്ടം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി ",
    "answerText": " സുസ്മിത സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91255,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> മിസ് എർത്ത് പട്ടം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരി ",
    "answerText": " നിക്കോൾ ഫാരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 91256,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ ഐ.എ.എസ് ഓഫീസർ ",
    "answerText": " അന്നാ മൽഹോത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 91257,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ ഐ.പി.എസ് ഓഫീസർ ",
    "answerText": " കിരൺ ബേദി "
  },
  {
    "questionNum": 91258,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ ഡി.ജി.പി ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻ ഭട്ടാചാര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 91259,
    "questionText": " Birth Place of poet P. Kunji raman Nair?",
    "answerText": " Bellikoth"
  },
  {
    "questionNum": 91260,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " പ്രതിഭാ പാട്ടീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91261,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 91262,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ ഗവർണർ ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 91263,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> INC (ഇന്ത്യന്‍ നാഷണല്‍ കോണ്ഗ്രസ്) സിന്‍റെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്‍റ് ",
    "answerText": " ആനി ബസന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 91264,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> (ഇന്ത്യന്‍ നാഷണല്‍ കോണ്ഗ്രസ്) INC യുടെ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 91265,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ മജിസ്ട്രേറ്റ് ",
    "answerText": " ഓമനകുഞ്ഞമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 91266,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ മുഖ്യമന്ത്രി ",
    "answerText": " സുചേതകൃപലാനി "
  },
  {
    "questionNum": 91267,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ അംബാസിഡർ ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 91268,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ മന്ത്രി ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 91269,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ അഡ്വക്കേറ്റ് ",
    "answerText": " കോർണേലിയ സൊറാബ് ജി "
  },
  {
    "questionNum": 91270,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ ലോക്സഭാ സ്പീക്കർ ",
    "answerText": " മീരാ കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 91271,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> യു.എൻ ജനറൽ അസംബ്ലിയിൽ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 91272,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> U.N ജനറൽ അസംബ്ലിയിൽ മലയാളത്തിൽ പ്രസംഗിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യന്‍ വനിത ",
    "answerText": " മാതാ അമൃതാനന്ദമയി "
  },
  {
    "questionNum": 91273,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> രാജ്യസഭാ ഡെപ്യൂട്ടി ചെയർപേഴ്സൺ ആയ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " വയലറ്റ് ആൽവ "
  },
  {
    "questionNum": 91274,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ചീഫ് ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷണറായ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " വി.എസ്.രമാദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 91275,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> സുപ്രീം കോടതിയിലെ ആദ്യ വനിതാ ജഡ്ജി ",
    "answerText": " ഫാത്തിമ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 91276,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ഹൈക്കോടതി ജഡ്ജിയായ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " അന്നാ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 91277,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിത ലജിസ്ലേറ്റർ ",
    "answerText": " മുത്തുലക്ഷ്മി റെഡ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 91278,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ മേയർ ",
    "answerText": " താരാചെറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91279,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> നിയമസഭാ സ്പീക്കറായ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " ഷാനോ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 91280,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ഡെപ്യൂട്ടി സ്പീക്കറായ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " സുശീല നയ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 91281,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> വിദേശകാര്യ സെക്രട്ടറിയായ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " ചൊക്കില അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 91282,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> കേന്ദ്ര കാബിനറ്റ് മന്ത്രിയായ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " രാജ് കുമാരി അമൃത് കൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 91283,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> W. H. O യിൽ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ",
    "answerText": " രാജ് കുമാരി അമൃത് കൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 91284,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ചൈനീസ് അംബാസഡറായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ",
    "answerText": " നിരുപമ റാവു "
  },
  {
    "questionNum": 91285,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആസൂത്രണ കമ്മീഷൻ അംഗമായ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " ദുർഗാ ഭായി ദേശ്മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 91286,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ആദ്യ വനിതാ ചീഫ് എഞ്ചിനീയർ ",
    "answerText": " പി.കെ ത്രേസ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 91287,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ഡൽഹി സിംഹാസനത്തിലേറിയ ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " റസിയ സുൽത്താന "
  },
  {
    "questionNum": 91288,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> ഓസ്കാർ ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ",
    "answerText": " ഭാനു അത്തയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 91289,
    "questionText": " (ആദ്യ വനിതകള്‍ ) -> സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയുടെ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ വനിത ",
    "answerText": " മീരാബായ് "
  },
  {
    "questionNum": 91290,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> രാമണ്ണ ",
    "answerText": " സി.എൻ അണ്ണാദുരൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91291,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കൂവെമ്പു ",
    "answerText": " കെ.വി. പുട്ടപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 91292,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കാതൽ മന്നൻ ",
    "answerText": " ജെമിനി ഗണേശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91293,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കലൈൻജർ ",
    "answerText": " കരുണാനിധി "
  },
  {
    "questionNum": 91294,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> നടികർ തിലകം ",
    "answerText": " ശിവാജി ഗണേശൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91295,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ചാച്ചാജി ",
    "answerText": " ജവഹർലൽ നെഹ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 91296,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഷേർ-ഇ-പഞ്ചാബ് ",
    "answerText": " രഞ്ജിത്ത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 91297,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കാശ്മീരിലെ അക്ബർ ",
    "answerText": " സെയ്ന്ന ഉൽ-അബ്ദിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91298,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കാശ്മീരിലെ ഔറംഗസീബ് ",
    "answerText": " സിക്കന്തർ "
  },
  {
    "questionNum": 91299,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ പാൽക്കാരൻ ",
    "answerText": " വർഗ്ലീസ് കുര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91300,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ പത്രപ്രവർത്തനത്തിന്‍റെ വന്ദ്യ വയോധികൻ ",
    "answerText": " തുഷാർ ഗാന്ധി ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 91301,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പൗനാറിലെ സന്യാസി ",
    "answerText": " വിനോബാ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 91302,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആചാര്യ ",
    "answerText": " വിനോബാ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 91303,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സമാധാനത്തിന്‍റെ മനുഷ്യൻ ",
    "answerText": " ലാൽ ബഹദൂർ ശാസ്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 91304,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ബാബു ജി ",
    "answerText": " ജഗജീവൻ റാം "
  },
  {
    "questionNum": 91305,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ തത്ത ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 91306,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> നിരക്ഷരനായ മുഗൾ ചക്രവർത്തി ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 91307,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> നിർമ്മിതികളുടെ രാജകുമാരൻ ",
    "answerText": " ഷാജഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91308,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പേർഷ്യൻ ഹോമർ ",
    "answerText": " ഫിർദൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 91309,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലിറ്റിൽ മാസ്റ്റർ ",
    "answerText": " സുനിൽ ഗവാസ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 91310,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ചാർളി ചാപ്ളിൻ ",
    "answerText": " രാജ് കപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91311,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മാസ്റ്റർ ബ്ളാസ്റ്റർ ",
    "answerText": " സച്ചിൻ തെണ്ടുൽക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 91312,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പെരിയോർ ",
    "answerText": " ഇ.വി.രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 91313,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഗുരുദേവ് ",
    "answerText": " രവീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 91314,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ബാപ്പുജി ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 91315,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> അഹിംസയുടെ ആൾ രൂപം ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 91316,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലോക ഹിത വാദി ",
    "answerText": " ഗോപാൽ ഹരി ദേശ്മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 91317,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ബുദ്ധമതത്തിലെ കോൺസ്റ്റന്റെയിൻ ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91318,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ദക്ഷിണേന്ത്യയിലെ അശോകൻ ",
    "answerText": " അമോഘ വർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91319,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആധുനിക ഇന്ത്യയുടെ ശില്പി ",
    "answerText": " ഡെൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 91320,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> അഗതികളുടെ അമ്മ ",
    "answerText": " മദർ തെരേസ "
  },
  {
    "questionNum": 91321,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആൾക്കൂടത്തിന്റെ നേതാവ് ",
    "answerText": " കെ കാമരാജ് "
  },
  {
    "questionNum": 91322,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> അരയ് സാധക് ",
    "answerText": " ബാബാ ആംതേ "
  },
  {
    "questionNum": 91323,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പറക്കും സിംഗ് ",
    "answerText": " മിൽഖാസിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 91324,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ മിസൈൽ വനിത ",
    "answerText": " ടെസ്സി തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91325,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലാക് ബക്ഷ് ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദീൻ ഐബക് "
  },
  {
    "questionNum": 91326,
    "questionText": " ഗംഗൈ കൊണ്ടചോളൻ എന്നറിയിപ്പട്ടിരുന്ന ചോള രാജാവ് ? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91327,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ വിപ്ളവങ്ങളുടെ മാതാവ് ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമാ "
  },
  {
    "questionNum": 91328,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പ്രച്ഛന്ന ബുദ്ധൻ ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 91329,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കാഞ്ചിയിലെ സന്യാസി ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 91330,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ബംഗാൾ കടുവ ",
    "answerText": " ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91331,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> മറാത്താ സിംഹം ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91332,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പഞ്ചാബ് കേസരി ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 91333,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് സിംഹം എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര് ? ",
    "answerText": " ലാല ലജ്പത് റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 91334,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കാശ്മീർ സിംഹം ",
    "answerText": " ഷെയ്ക്ക് മുഹമ്മദ് അബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 91335,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സബർമതിയിലെ സന്യാസി ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 91336,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ മാക്യവല്ലി ",
    "answerText": " ചാണക്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91337,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ നെപ്പോളിയൻ ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91338,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ബിസ് മാർക്ക് ",
    "answerText": " സർദാർ വല്ലഭായി പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91339,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലോകമാന്യ ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 91340,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ലോകനായക് ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91341,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> രാജാജി ",
    "answerText": " സി രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 91342,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ബംഗ ബന്ധു ",
    "answerText": " മുജീബൂർ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91343,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയിലെ വന്ദ്യ വയോധികൻ ",
    "answerText": " ദാദാബായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 91344,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയിലെ ഗ്ലാഡ്‌സ്റ്റോൺ ",
    "answerText": " ദാദാബായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 91345,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> തീർത്ഥാടകരിലെ രാജകുമാരൻ ",
    "answerText": " ഹുയാൻസാങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 91346,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> സഞ്ചാരികളുടെ രാജകുമാരൻ ",
    "answerText": " മാർക്കോ പോളോ "
  },
  {
    "questionNum": 91347,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> യാചകരിലെ രാജകുമാരൻ ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 91348,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> പ്രിയദർശിനി ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 91349,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയിലെ ഉരുക്ക് വനിത ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 91350,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> നഗ്നപാദനായ ചിത്രകാരൻ ",
    "answerText": " എം എഫ് ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91351,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> കിപ്പർ ",
    "answerText": " കെ.എം കരിയപ്പ "
  },
  {
    "questionNum": 91352,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ഷേക്സ്പിയർ ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91353,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ബാദ്ഷാ ഖാൻ ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91354,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഫക്കീർ ഇ അഫ്ഗാൻ ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91355,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> അതിർത്തി ഗാന്ധി ",
    "answerText": " ഖാൻ അബ്ദുൾ ഗാഫർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91356,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ദേശസ്നേഹികളുടെ രാജകുമാരൻ ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91357,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയിലെ പക്ഷി മനുഷ്യൻ ",
    "answerText": " സലീം അലി "
  },
  {
    "questionNum": 91358,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> റ്റി.റ്റി.കെ ",
    "answerText": " റ്റി.റ്റി ക്രിഷ്ണമാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 91359,
    "questionText": " (വ്യക്തികള്‍ - വിശേഷണങ്ങള്‍ ) -> ആന്ധ്രാ കേസരി ",
    "answerText": " ടി പ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 91360,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ ധാന്യ കലവറ ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 91361,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ പാൽത്തൊട്ടി ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 91362,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ രത്നം ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91363,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ കടുവാ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 91364,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ ഹൃദയം ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 91365,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ മുട്ടപ്പാത്രം ",
    "answerText": " അന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 91366,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ കോഹിനൂർ ",
    "answerText": " അന്ധ്രാപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 91367,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പ്രഭാത കിരണങ്ങളുടെ നാട് ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 91368,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഓർക്കിഡ് സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 91369,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ബോട്ടാണിസ്റ്റുകളുടെ പറുദീസ ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 91370,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കിഴക്കിന്‍റെ പറുദീസ ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 91371,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ പഴത്തോട്ടം ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 91372,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പർവ്വത സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 91373,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആപ്പിൾ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 91374,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഋതുക്കളുടെ സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 91375,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ പഞ്ചാര കിണ്ണം ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 91376,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ദേവഭൂമി ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 91377,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ദക്ഷിണ കോസലം ",
    "answerText": " ഛത്തിസ്ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 91378,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> വനാഞ്ചൽ ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 91379,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ധാതു സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 91380,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ആദിവാസി സംസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ജാർഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 91381,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മേഘങ്ങളുടെ വീട് ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 91382,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ തേയില തോട്ടം ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 91383,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ദൈവത്തിന്‍റെ വാസസ്ഥലം ",
    "answerText": " ഹരിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 91384,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ പ്രവേശന കവാടം ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91385,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ ഹോളിവുഡ് ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91386,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ സാമ്പത്തിക തലസ്ഥാനം ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91387,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ ഓക്സ്ഫോർഡ് ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 91388,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ ഡെട്രോയിറ്റ് ",
    "answerText": " പിതംപൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91389,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ ഉരുക്ക് നഗരം ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91390,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സുവർണ്ണ ക്ഷേത്രനഗരം ",
    "answerText": " അമ്രുതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 91391,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പാടല നഗരം ",
    "answerText": " ജയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91392,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ധവള നഗരം ",
    "answerText": " ഉദയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91393,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> തടാകങ്ങളുടെ നഗരം ",
    "answerText": " ഉദയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91394,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കത്തീഡ്രൽ നഗരം ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 91395,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> നെയ്ത്തുകാരുടെ പട്ടണം ",
    "answerText": " പാനിപ്പട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 91396,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കൊട്ടാരങ്ങളുടെ നഗരം ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91397,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> തെക്കേ ഇന്ത്യയിലെ മാഞ്ചസ്റ്റർ ",
    "answerText": " കോയമ്പത്തൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91398,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഓറഞ്ച് നഗരം ",
    "answerText": " നാഗ്പുർ "
  },
  {
    "questionNum": 91399,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> മുന്തിരി നഗരം ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 91400,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> സോളാർ സിറ്റി ",
    "answerText": " അമൃതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 91401,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കിഴക്കിന്‍റെ സ്കോട്ലാന്‍റ് ",
    "answerText": " ഷില്ലോംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 91402,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> വജ്രനഗരം ",
    "answerText": " സൂററ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 91403,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പാവങ്ങളുടെ ഊട്ടി ",
    "answerText": " നെല്ലിയാമ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 91404,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> അഹല്യാനഗരി ",
    "answerText": " ഇൻഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 91405,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> കർഷകരുടെ സ്വർഗ്ഗം ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91406,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ദക്ഷിണേന്ത്യയുടെ ധാന്യകലവറ ",
    "answerText": " തഞ്ചാവൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91407,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ചന്ദന നഗരം ",
    "answerText": " മൈസൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91408,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇക്കോ സിറ്റി ",
    "answerText": " പാനിപ്പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 91409,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പെൻഷനേഴ്സ് പാരഡൈസ് ",
    "answerText": " ബംഗലൂരു "
  },
  {
    "questionNum": 91410,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ സുഗന്ധദ്ര്യവ്യത്തോട്ടം ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 91411,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> പൂർവ്വദിക്കിലെ ഏലത്തോട്ടം ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 91412,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ സ്വിറ്റ്സർലണ്ട് ",
    "answerText": " കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 91413,
    "questionText": " (സ്ഥലങ്ങള്‍ - അപരനാമങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യയുടെ പൂന്തോട്ടം ",
    "answerText": " കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 91414,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നാഷണൽ ഫിസിക്കൽ ലബോറട്ടറി ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91415,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണൽ സെന്റർ ഫോർ ആർട്ട്സ് ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91416,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സെന്റർ ഫോർ കൾച്ചറൽ റിസോഴ്സസ് ട്രെയിനിംഗ് ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91417,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സെൻട്രൽ സെക്രട്ടേറിയറ്റ് ലൈബ്രറി ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91418,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ആൾ ഇന്ത്യ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് മെഡിക്കൽ സയൻസ്‌ ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91419,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ അഗ്രികൾച്ചറൽ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91420,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സെൻട്രൽ റോഡ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91421,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നാഷണൽ സ്ക്കൂൾ ഓഫ് ഡ്രാമ ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91422,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നാഷണൽ ഫിലാറ്റലിക് മ്യൂസിയം ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91423,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഇമ്യൂണോളജി ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91424,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ആൾ ഇന്ത്യ പോലീസ് മെമ്മോറിയൽ ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91425,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> എയർ ഫോഴ്സ് മ്യൂസിയം ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91426,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സെൻട്രൽ ഗ്ലാസ് ആന്‍റ് സെറാമിക് റിസേർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ",
    "answerText": " ജാദവ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91427,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സെൻട്രൽ മെക്കാനിക്കൽ എഞ്ചിനീയറിഗ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ",
    "answerText": " ദുർഗ്ഗാ പ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91428,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ആൾ ഇന്ത്യാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഹൈജിൻ ആന്‍റ് പബ്ലിക്ക് ഹെൽത്ത് ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91429,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സെൻട്രൽ ജൂട്ട് ടെക്നോളജിക്കൽ റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91430,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ബോട്ടാണിക്കൽ സർവ്വേ ഓഫ് ഇന്ത്യ ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91431,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സുവോളജിക്കൽ സർവ്വേ ഓഫ് ഇന്ത്യ ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91432,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ആന്ത്രൊപ്പോളജിക്കൽ സർവേ ഓഫ് ഇന്ത്യ ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91433,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നാഷണൽ ലൈബ്രറി ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91434,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സത്യജിത്ത് റായി ഫിലിം ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91435,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> വിക്ടോറിയ മെമ്മോറിയൽ ഹാൾ ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91436,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> രാമകൃഷ്ണ മിഷൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് കൾച്ചർ ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91437,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സാഹ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ന്യൂക്ലിയർ ഫിസിക്സ് ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91438,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഹിമാലയൻ മൗണ്ടനീയറിങ്ങ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ",
    "answerText": " ഡാർജിലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 91439,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> റിസർവ്വ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91440,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നബാർഡ് ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91441,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> യൂണിറ്റ് ട്രസ്റ്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യ ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91442,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ(LIC) ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91443,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സെക്യൂരിറ്റീസ് ആന്‍റ് എക്സ്ചേഞ്ച് ബോർഡ് ഓഫ് ഇന്ത്യ(SEBI) ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91444,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ടാറ്റാ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഫണ്ടമെന്‍റെൽ റിസേർച്ച് ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91445,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഓഡിറ്റ് ബ്യൂറോ ഓഫ് സർക്കുലേഷൻ ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91446,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ദേശിയ ചലച്ചിത്ര വികസന കോർപ്പറേഷൻ ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91447,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ചിൽഡ്രൻസ് ഫിലിം സൊസൈറ്റി ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91448,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സെൻട്രൽ ബോർഡ് ഓഫ് ഫിലിം സർട്ടിഫിക്കേഷൻ ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91449,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഫിലിം ആന്‍റ് ടെലിവിഷൻ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് ഇന്ത്യ ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 91450,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> വെസ്‌റ്റേൺ ദേവൽ കമാൻഡ് ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91451,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സതേൺ ആർമി കമാൻഡ് ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 91452,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ആർമി ഓഫീസേഴ്സ് ടെയിനിംഗ് സ്ക്കൂൾ ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 91453,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> എയർ ഫോഴ്സ് മെയിന്റനൻസ് കമാൻഡ് ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91454,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നാഷണൽ ഡിഫൻസ് അക്കാദമി ",
    "answerText": " ഖഡക്വാസല "
  },
  {
    "questionNum": 91455,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ആംഡ് ഫോഴ്സസ് മെഡിക്കൽ കോളേജ് ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 91456,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഭാഭ ആറ്റോമിക് റിസേർച്ച് സെന്റർ ",
    "answerText": " ട്രോംബെ "
  },
  {
    "questionNum": 91457,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> അറ്റോമിക് എനർജി കമ്മീഷൻ ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 91458,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നാഷണൽ സെക്യൂരിറ്റി പ്രസ് ",
    "answerText": " നാസിക് "
  },
  {
    "questionNum": 91459,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നാഷണൽ എൻവയോൺമെന്റൽ എഞ്ചിനീയറിംഗ് റിസർച്ച് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91460,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ബ്യൂറോ ഓഫ് മൈൻസ് ",
    "answerText": " നാഗ്പുർ "
  },
  {
    "questionNum": 91461,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നാഷണൽ റിസർച്ച് സെന്റർ ഫോർ സിട്രസ് ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91462,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> കേന്ദ്ര പരുത്തി ഗവേഷണ കേന്ദ്രം ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91463,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നാഷണൽ സെന്റർ ഫോർ സെൽ സയൻസ് ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 91464,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് വൈറോളജി ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 91465,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നെഹ്റു സ്മാരക മ്യൂസിയം ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91466,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സുവോളജിക്കൽ ഗാർഡൻ ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91467,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> സെൻട്രൽ ഫോറൻസിക് സയൻസ് ലബോറട്ടറി ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91468,
    "questionText": " (സ്ഥാപനങ്ങള്‍-ആസ്ഥാനങ്ങള്‍ ) -> നാഷണൽ ഗാലറി ഓഫ് മോഡേൺ ആർട്ട് ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 91469,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> മൗര്യവംശം ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗുപ്ത മൗര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91470,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സുംഗ വംശം ",
    "answerText": " പുഷ്യ മിത്ര സുംഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91471,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> കണ്വ വംശം ",
    "answerText": " വാസുദേവകണ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 91472,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഹര്യങ്ക വംശം ",
    "answerText": " ബിബിസാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91473,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ശിശു നാഗവംശം ",
    "answerText": " ശിശു നാഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91474,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> രാഷ്ട്ര കൂട വംശം ",
    "answerText": " ദന്തി ദുrഗ്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91475,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഹോയ്സാല വംശം ",
    "answerText": " ശലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91476,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> നന്ദ വംശം ",
    "answerText": " മഹാ പത്മനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91477,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ശതവാഹന വംശം ",
    "answerText": " സാമുഖൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91478,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഗുപ്ത രാജവംശം ",
    "answerText": " ശ്രീഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91479,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> വർദ്ധന സാമ്രാജ്യം ",
    "answerText": " പുഷൃഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 91480,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> കുശാന വംശം ",
    "answerText": " കജുലാകാഡ് ഫിസെസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91481,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ചോള സാമ്രാജ്യം ",
    "answerText": " പരാന്തകൻ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 91482,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> പല്ലവരാജ വംശം ",
    "answerText": " സിംഹവിഷ്ണു "
  },
  {
    "questionNum": 91483,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> പാല രാജവംശം ",
    "answerText": " ഗോപാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91484,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> വകാടക വംശം ",
    "answerText": " വിന്ധ്യാ ശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 91485,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ചാലൂക്യ വംശം ",
    "answerText": " പുലികേശി I "
  },
  {
    "questionNum": 91486,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> വിജയനഗര സാമ്രാജ്യം ",
    "answerText": " ഹരിഹരൻ & ബുക്കൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91487,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> അടിമ വംശം ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദീൻ ഐബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 91488,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഖിൽജി വംശം ",
    "answerText": " ജലാലുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 91489,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> തുഗ്ലക് വംശം ",
    "answerText": " ഗയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 91490,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സയ്യദ് വംശം ",
    "answerText": " കിസർ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91491,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ലോദി വംശം ",
    "answerText": " ബാഹുലൽ ലോദി "
  },
  {
    "questionNum": 91492,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ബാഹ്മിനി സാമ്രാജ്യം ",
    "answerText": " അലാവുദീൻ ബാഹ്മാൻഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 91493,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> മുഗൾ വംശം ",
    "answerText": " ബാബർ "
  },
  {
    "questionNum": 91494,
    "questionText": " (രാജവംശങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> മറാത്താ സാമ്രാജ്യം ",
    "answerText": " ശിവജി "
  },
  {
    "questionNum": 91495,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> കഥാസരിത്സാഗരം ",
    "answerText": " സോമദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91496,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ബൃഹദ്കഥാമഞ്ജരി ",
    "answerText": " ക്ഷേമേന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91497,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> സാഹിത്യരത്ന ",
    "answerText": " സുർദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91498,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ബൃഹദ്കഥ ",
    "answerText": " ഗുണാഡ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 91499,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> സപ്തശോധക ",
    "answerText": " ഹാലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91500,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ശൃംഗാരശതകം ",
    "answerText": " ഭർത്തൃഹരി "
  },
  {
    "questionNum": 91501,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മത്തവിലാസപ്രഹസനം ",
    "answerText": " മഹേന്ദ്രവർമ്മൻ1 "
  },
  {
    "questionNum": 91502,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> പാദ്ഷാനാമ ",
    "answerText": " അബ്ദുൽ ഹമീർ ലാഹോരി "
  },
  {
    "questionNum": 91503,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> താരിഖ്-ഇ-അലെ ",
    "answerText": " അമീർ ഖുസ്രു "
  },
  {
    "questionNum": 91504,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ഷാനാമ ",
    "answerText": " ഫിർദൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 91505,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ഹുമയൂൺനാമ ",
    "answerText": " ഗുൽബദാൻ ബീഗം "
  },
  {
    "questionNum": 91506,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> സഫർനാമ ",
    "answerText": " ഇബ്നബത്തൂത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91507,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> നീതിസാര ",
    "answerText": " പ്രതാപരുദ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 91508,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ഷാജഹാൻനാമ ",
    "answerText": " ഇനായത്ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91509,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ബൃഹത്സംഹിത ",
    "answerText": " വരാഹമിഹിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91510,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> സൂര്യസിദ്ധാന്തം ",
    "answerText": " ആര്യഭടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91511,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> അമരകോശം ",
    "answerText": " അമരസിംഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91512,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ദേവിചന്ദ്രഗുപ്ത ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91513,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> സ്വപ്നവാസവദത്തം ",
    "answerText": " ഭാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91514,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ഉത്തരരാമചരിതം ",
    "answerText": " ഭവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 91515,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> കിരാതാർജ്ജുനീയം ",
    "answerText": " ഭാരവി "
  },
  {
    "questionNum": 91516,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ഋതുസംഹാരം ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91517,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ശിശുപാലവധം ",
    "answerText": " മാഘൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91518,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> വിക്രമാങ്കദേവചരിത ",
    "answerText": " ബിൽഹണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91519,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> രാജതരംഗിണി ",
    "answerText": " കൽഹണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91520,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> പ്രിയദർശിക ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91521,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> രത്നാവലി ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91522,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> നാഗാനന്ദം ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91523,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> കാദംബരി ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91524,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ഹർഷചരിതം ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91525,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ഇന്ദ്രഭൂതി ",
    "answerText": " ജ്ഞാനസിദ്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 91526,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> രാവണവധം ",
    "answerText": " -ഭട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 91527,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ഫോക്കോക്കി ",
    "answerText": " ഫാഹിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91528,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> സിയൂക്കി ",
    "answerText": " ഹ്യൂയാൻസാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 91529,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മിതാക്ഷര ",
    "answerText": " വിജ്ഞാനേശ്വര "
  },
  {
    "questionNum": 91530,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ദശകുമാരചരിതം ",
    "answerText": " ദണ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 91531,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മാലതിമാധവം ",
    "answerText": " ഭവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 91532,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മഹാവീരാഥരിത ",
    "answerText": " ഭവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 91533,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> പൃഥ്വിരാജ്രാസോ ",
    "answerText": " ചാന്ദ്ബർദായി "
  },
  {
    "questionNum": 91534,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> കവിരാജമാർഗം ",
    "answerText": " അമോഘവർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91535,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മിലിന്ദപൻഹ ",
    "answerText": " നാഗസേനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91536,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> വാസവദത്ത ",
    "answerText": " സുബന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 91537,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> നിഷാദചരിതം ",
    "answerText": " ശ്രീഹർഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91538,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ഗീതഗോവിന്ദം ",
    "answerText": " ജയദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91539,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ചരകസംഹിത ",
    "answerText": " ചരകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91540,
    "questionText": " The maximum number of Wards in a Grama Panchyath ?",
    "answerText": 20
  },
  {
    "questionNum": 91541,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ബൃഹത് കഥാ മഞ്ചരി ",
    "answerText": " ഹേമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91542,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മാധ്യമിക സൂത്രങ്ങൾ ",
    "answerText": " നാഗാർജ്ജുനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91543,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ധർമ്മസം ഗ്രഹം ",
    "answerText": " നാഗാർജ്ജുന "
  },
  {
    "questionNum": 91544,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> സൂത്രാലങ്കാരം ",
    "answerText": " അശ്വഘോഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91545,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> സൗന്ദരാനന്ദം ",
    "answerText": " അശ്വഘോഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91546,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ശുശ്രുത സംഹിത ",
    "answerText": " ശുശ്രുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91547,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> യോഗസൂത്ര ",
    "answerText": " പതഞ്ഞ്ജലി "
  },
  {
    "questionNum": 91548,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> കഥാസരിത് സാഗരം ",
    "answerText": " സോമദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91549,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മയൂരശതകം ",
    "answerText": " മയൂരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91550,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> വിക്രമാംഗ ദേവചരിതം ",
    "answerText": " ബിൽഹണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91551,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> തിരുക്കുറൽ ",
    "answerText": " തിരുവള്ളുവർ "
  },
  {
    "questionNum": 91552,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> തോൽക്കാപ്പിയം ",
    "answerText": " തോൽക്കാപ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 91553,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> അകത്തിയം ",
    "answerText": " അകത്തിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 91554,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ജീവകചിന്താമണി ",
    "answerText": " തിരുത്തക ദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91555,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മധുരൈകാഞ്ചി ",
    "answerText": " മാങ്കുടി മരുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91556,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> കലിംഗത്തു പരണി ",
    "answerText": " ജയൻ ഗോണ്ടേർ "
  },
  {
    "questionNum": 91557,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> അകനാനൂറ് ",
    "answerText": " രുദ്രവർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91558,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ചിലപ്പതികാരം ",
    "answerText": " ഇളങ്കോവടികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 91559,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മണിമേഖല ",
    "answerText": " സാത്തനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 91560,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> കമ്പരാമായണം ",
    "answerText": " കമ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 91561,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> അർത്ഥശാസ്ത്രം ",
    "answerText": " കൗടില്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91562,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> അഷ്ടാധ്യായി ",
    "answerText": " പാണിനി "
  },
  {
    "questionNum": 91563,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ഇൻഡിക ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91564,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മഹാഭാഷ്യം ",
    "answerText": " പതഞ്ജലി "
  },
  {
    "questionNum": 91565,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മുദ്രാരക്ഷസം ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91566,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മൃച്ഛഘടികം ",
    "answerText": " ശൂദ്രകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91567,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ബുദ്ധചരിതം ",
    "answerText": " അശ്വഘോഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91568,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> പഞ്ചതന്ത്രം ",
    "answerText": " വിഷ്ണുശർമ്മൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91569,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മേഘസന്ദേശം ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91570,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മാലതീമാധവം ",
    "answerText": " ഭവഭൂതി "
  },
  {
    "questionNum": 91571,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ബൃഹത് ജാതക ",
    "answerText": " വരാഹമിഹിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91572,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> പഞ്ചസിദ്ധാന്തിക ",
    "answerText": " വരാഹമിഹിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91573,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ബൃഹത് സംഹിത ",
    "answerText": " വരാഹമിഹിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91574,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ആര്യഭടീയം ",
    "answerText": " ആര്യഭടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91575,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> സൂര്യ സിദ്ധാന്തം ",
    "answerText": " ആര്യഭടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91576,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> അഷ്ടാംഗഹൃദയം ",
    "answerText": " ആര്യഭടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91577,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> അഷ്ടാംഗ സംഗ്രഹം ",
    "answerText": " വാഗ്ഭഗൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91578,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ബ്രഹ്മ സ്ഥൃത സിദ്ധാന്തം ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91579,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> സ്വപ്ന വാസവദത്ത ",
    "answerText": " ഭാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91580,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> കാമ ശാസ്ത്രം ",
    "answerText": " വാത്സ്യായനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91581,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ദേവീ ചന്ദ്രഗുപ്തം ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91582,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> മുദ്രാ രാക്ഷസം ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91583,
    "questionText": " The winner of the first Ezhuthachan Puraskar ?",
    "answerText": " Dr.Sooranad Kunjan Pillai"
  },
  {
    "questionNum": 91584,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> കാവ്യാദർശം ",
    "answerText": " ദണ്ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 91585,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ഇൻഡിക്ക ",
    "answerText": " മെഗസ്തനീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91586,
    "questionText": " Samadhi of Sri. Narayana Guru is at ?",
    "answerText": " Sivagiri"
  },
  {
    "questionNum": 91587,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> ഹർഷ ചരിതം ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91588,
    "questionText": " The Parauram Express runs between ?",
    "answerText": " Thiruvananthapuram & Mangalore"
  },
  {
    "questionNum": 91589,
    "questionText": " Who started the State Transport Service in Travancore ?",
    "answerText": " C.P.Ramaswamy Iyer"
  },
  {
    "questionNum": 91590,
    "questionText": " The district inwhich Central Root Research Institute is situated ?",
    "answerText": " Thiruvananthapuram"
  },
  {
    "questionNum": 91591,
    "questionText": " (കൃതികള്‍- രജയിതാക്കള്‍ ) -> നാഗനന്ദം ",
    "answerText": " ഹർഷവർധനനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91592,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ചാർമിനാർ ",
    "answerText": " ഖുലി കുത്തബ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 91593,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ഹൈദ്രാബാദ് നഗരം ",
    "answerText": " ഖുലി കുത്തബ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 91594,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ഭോപ്പാൽ നഗരം ",
    "answerText": " രാജാ ഭോജ് പരാമർ "
  },
  {
    "questionNum": 91595,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> കൊണാർക്ക് സൂര്യ ക്ഷേത്രം ",
    "answerText": " നരസിംഹ ദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91596,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ഹവാ മഹൽ ",
    "answerText": " സവായി പ്രതാപ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 91597,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ജയ്പൂർ നഗരം ",
    "answerText": " റാവു ജോധാ രാഥോർ "
  },
  {
    "questionNum": 91598,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ചിറ്റാർ ഗഡ് ",
    "answerText": " റാണാ കുംഭ "
  },
  {
    "questionNum": 91599,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ചിറ്റൂരിലെ കീർത്തി സ്തംഭം ",
    "answerText": " റാണാ സംഗ്രാ സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 91600,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> അജ്മീർ നഗരം ",
    "answerText": " അജയ്പാൽ ചൗഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91601,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> അഹമ്മദാബാദ് നഗരം ",
    "answerText": " സുൽത്താൻ അഹമ്മദ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 91602,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ഉദയ്പൂർ നഗരം ",
    "answerText": " മഹാറാണാ ഉദയ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 91603,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ഗോൽക്കോണ്ട നഗരം ",
    "answerText": " ഖുതുബ് ശാഹി രാജ വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 91604,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ഹനമക്കൊണ്ട ക്ഷേത്രം . വാറങ്കൽ ",
    "answerText": " രുദ്രദേവ കാകതീയ "
  },
  {
    "questionNum": 91605,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> സൂരജ്കുണ്ഡ് തടാകം ",
    "answerText": " സൂരജ്പാൽ തോമർ "
  },
  {
    "questionNum": 91606,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ബേക്കൽ കോട്ട ",
    "answerText": " ശിവപ്പ നായക് "
  },
  {
    "questionNum": 91607,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ചണ്ഡിഗഢിന്റെ ശില്പി ",
    "answerText": " ലെ കർബൂസിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 91608,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> കൊൽക്കത്തയുടെ ശില്പി ",
    "answerText": " ജോബ് ചാർണോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 91609,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ഗേറ്റ് വേ ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ശില്പ്പി ",
    "answerText": " ജോർജ്ജ് വിറ്റെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 91610,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ഇന്ത്യാ ഗേറ്റിന്റെ ശില്പി ",
    "answerText": " എഡ്വേർഡ് ല്യൂട്ടിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91611,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> രാഷ്ട്രപതി ഭവൻ രൂപകൽപ്പന ചെയ്തത് ",
    "answerText": " എഡ്വേർഡ് ല്യൂട്ടിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91612,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ന്യൂഡൽഹി നഗരത്തിന്റെ ശില്പി ",
    "answerText": " എഡ്‌വേർഡ് ല്യൂട്ടിൻസും ഹെർബർട്ട് ബെക്കറും "
  },
  {
    "questionNum": 91613,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്റ് മന്ദിരം രൂപകല്പ്പന ചെയ്തത് ",
    "answerText": " എഡ്‌വേർഡ് ല്യൂട്ടിൻസും ഹെർബർട്ട് ബെക്കറും "
  },
  {
    "questionNum": 91614,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> വിക്ടോറിയ ടെർമിനസിന്റെ ശില്പി ",
    "answerText": " ഫ്രെഡറിക് വില്യം സ്റ്റീവൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91615,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> സാരാനാഥിലെ സിംഹ മുദ്ര ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91616,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> സാഞ്ചി സ്തൂഭം ",
    "answerText": " അശോകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91617,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ഗോൽഗുംബസ് ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ആദിർഷം II "
  },
  {
    "questionNum": 91618,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> കൈലാസ് നാഥ ക്ഷേത്രം ",
    "answerText": " കൃഷ്ണ I "
  },
  {
    "questionNum": 91619,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> ജന്തർമന്ദിർ ",
    "answerText": " സവായി ജയ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 91620,
    "questionText": " (പണികഴിപ്പിച്ചവര്‍ ) -> മഹാബലിപുരം ",
    "answerText": " നരസിംഹവർമ്മൻ I "
  },
  {
    "questionNum": 91621,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സെൽഫ് റെസ്പെക്റ്റ് മൂവ്മെന്റ് ",
    "answerText": " ഇ വി രാമസ്വാമി നായ്ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 91622,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഭാരതീയ വിദ്യാഭവൻ ",
    "answerText": " കെ.എം മുൻഷി "
  },
  {
    "questionNum": 91623,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഭൂദാനപ്രസ്ഥാനം ",
    "answerText": " വിനോബ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 91624,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനം ",
    "answerText": " സുന്ദർലാൽ ബഹുഗുണ "
  },
  {
    "questionNum": 91625,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ആര്യസമാജം ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 91626,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ആത്മീയ സഭ ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹന്‍ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 91627,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ബ്രഹ്മസമാജം ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹന്‍ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 91628,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> പ്രാര്‍ത്ഥനാ സമാജം ",
    "answerText": " ആത്മാറാം പാന്ദുരങ്ങ്; മഹാദേവ് ഗോവിന്ദ് റാനഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 91629,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഹോം റൂള്‍ പ്രസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ആനിബസന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 91630,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഭൂദാന പ്രസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ആചാര്യ വിനോബാ ഭാവെ "
  },
  {
    "questionNum": 91631,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സര്‍വ്വോദയ പ്രസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 91632,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> തിയോസഫിക്കല്‍ സൊസൈറ്റി ",
    "answerText": " കേണല്‍ ഓള്‍ക്കോട്ട്; മാഡം ബ്ലവത്സ്കി "
  },
  {
    "questionNum": 91633,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സത്യശോധക് സമാജം ",
    "answerText": " ജ്യോതി ബാഫുലെ "
  },
  {
    "questionNum": 91634,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സെര്‍വന്റ്സ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ സൊസൈറ്റി ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 91635,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> അലിഗഢ് പ്രസ്ഥാനം ",
    "answerText": " സര്‍ സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 91636,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സ്വദേശി ബാന്ധവ് സമിതി ",
    "answerText": " അശ്വനി കുമാർ ദത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 91637,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സർവൻസ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ സൊസൈറ്റി (1905) ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 91638,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> പാരീസ് ഇന്ത്യാ സൊസൈറ്റി ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമാ "
  },
  {
    "questionNum": 91639,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> പാരീസ് ഗ്രൂപ്പ് ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമ; എസ് ആർ റാണ;വി .പി .എസ് അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 91640,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഏഷ്യാറ്റിക് സൊസൈറ്റി ഓഫ് ബംഗാൾ ",
    "answerText": " വില്യം ജോൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91641,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഗദ്ദാർ പാർട്ടി ",
    "answerText": " ലാലഹർദയാൽ;താരക്നാഥ് ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91642,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സേവാ സദൻ ",
    "answerText": " ബി.എം മലബാറി "
  },
  {
    "questionNum": 91643,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> മാനവ ധർമ്മസഭ ",
    "answerText": " ദുർഗാറാം "
  },
  {
    "questionNum": 91644,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ചിറ്റഗോങ് റിപ്പബ്ലിക്കൻ പാർട്ടി ",
    "answerText": " കൽപ്പനാ ദത്ത്;സൂര്യ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91645,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഭൂവുടമ സംഘം ",
    "answerText": " ദ്വാരകാ നാഥ് ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 91646,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ബോംബെ അസോസിയേഷൻ ",
    "answerText": " ജഗന്നാഥ് ശങ്കർ സേത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 91647,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> മദ്രാസ് മഹാജനസഭ ",
    "answerText": " എം വീര രാഘവാചാരി;ജി.സുബ്രമണ്യ അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 91648,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ബോംബെ പ്രസിഡൻസി അസോസിയേഷൻ ",
    "answerText": " കെ ടി തലാംഗ്; ഫിറോസ് ഷാ മേത്ത;ബദറുദ്ദീൻ തിയ്യാബ്ജി "
  },
  {
    "questionNum": 91649,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ബംഗാൾ സ്വദേശി സ്റ്റോഴ്സ് ",
    "answerText": " പി.സി റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 91650,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> യുഗാന്തർ ",
    "answerText": " അരവിന്ദഘോഷ്;ബരീൻ ഘോഷ്;ഭൂപേന്ദ്രനാഥ ദത്ത; രാജാ സുബോധ് മാലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 91651,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ഹോംറൂൾ സൊസൈറ്റി ",
    "answerText": " ശ്യാംജി കൃഷ്ണവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 91652,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഹിന്ദുസ്ഥാൻ റിപ്പബ്ലിക്കൻ അസോസിയേഷൻ ",
    "answerText": " ചന്ദ്രശേഖർ ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 91653,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> കോൺഗ്രസ് സോഷ്യലിസ്റ്റ് പാർട്ടി ",
    "answerText": " ആചാര്യ നരേന്ദ്രദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 91654,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ആർ.എസ്.എസ്(1925) ",
    "answerText": " ഡോ കേശവ് ബൽറാം ഹെഡ്ഗേവർ "
  },
  {
    "questionNum": 91655,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> അനുശീലൻ സമിതി ",
    "answerText": " പി മിത്ര; ബരിത്ര കുമാർ ഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 91656,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> അഭിനവ ഭാരത് ",
    "answerText": " വി.ഡി സവർക്കർ; ഗണേഷ് സവർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 91657,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഹിന്ദുസ്ഥാൻ റിപ്പബ്ലിക്കൻ അസോസിയേഷൻ (1924) ",
    "answerText": " സചിൻ സന്യാൽ ;രാം പ്രസാദ് ബിസ്മിൽ; യോഗേഷ് ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 91658,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സോഷ്യൽ സർവ്വീസ് ലീഗ്(1911) ",
    "answerText": " എൻ.എം ജോഷി "
  },
  {
    "questionNum": 91659,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> പീപ്പിൾസ് എജ്യൂക്കേഷൻ സൊ സൈറ്റി (1945) മുംബൈ ",
    "answerText": " ഡോ.ബി.ആർ അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 91660,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സർവൻസ് ഓഫ് ഇന്ത്യാ സൊസൈറ്റി 1905 ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 91661,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> രാമകൃഷ്ണമിഷന്‍ ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 91662,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ആത്മീയ സഭ (1815) ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 91663,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ബ്രഹ്മ സമാജ് (ബ്രഹ്മ സഭ) (1828) ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 91664,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ശുദ്ധി പ്രസ്ഥാനം ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 91665,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യ അസോസിയേഷൻ(1866) ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 91666,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷൻ(1876) ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 91667,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ആര്യസമാജം (1875) ",
    "answerText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 91668,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> യുണൈറ്റഡ് ഇന്ത്യ പാട്രിയോട്ടിക് അസോസിയേഷൻ (1888) ",
    "answerText": " സർ സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91669,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ശ്രീരാമകൃഷ്ണ മിഷൻ (1897) ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91670,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> വേദാന്ത സൊസൈറ്റി (ന്യൂയോർക്ക്) ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91671,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഇന്ത്യാ ഹൗസ് ",
    "answerText": " ശ്യാംജി കൃഷ്ണവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 91672,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഹോം റൂൾ സൊസൈറ്റി (ലണ്ടൻ) സ്ഥാപകൻ ആര് ? ",
    "answerText": " ശ്യാംജി കൃഷ്ണവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 91673,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഹരിജൻ സേവാ സംഘം ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 91674,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> പ്രാർത്ഥനാ സമാജ് ",
    "answerText": " ആത്മാറാം പാണ്ടുരംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 91675,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> പൂനാ സർവ്വജനിക് സഭ (1870) ",
    "answerText": " മഹാദേവ ഗോവിന്ദറാനഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 91676,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഡക്കാൺ എഡ്യൂക്കേഷൻ സൊസൈറ്റി ",
    "answerText": " എം ജി റാനഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 91677,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഹിന്ദുമഹാസഭ ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 91678,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ആൾ ഇന്ത്യ കിസാൻ സഭ (ലക്നൗ) ",
    "answerText": " സ്വാമി സഹജാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 91679,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ധർമ്മസഭ ",
    "answerText": " രാജാരാധാകാരന്ത് ദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 91680,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ദേവ സമാജം (1887) ",
    "answerText": " ശിവനാരായൺ അഗ്നിഹോത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 91681,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> നവവിധാൻ ",
    "answerText": " കേശവ ചന്ദ്ര സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91682,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> തത്വ ബോധിനി സഭ ",
    "answerText": " ദേവേന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 91683,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> നവ് ജവാൻ ഭാരത് സഭ ",
    "answerText": " ഭഗത് സിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 91684,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സത്വശോധക് സമാജ് (1874) ",
    "answerText": " ജ്യേ താറാവുഫൂലെ "
  },
  {
    "questionNum": 91685,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സർവ്വോദയ പ്രസ്ഥാനം ",
    "answerText": " ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91686,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> അഹമ്മദീയ മൂവ്മെന്‍റ് ",
    "answerText": " മിർസാ ഗുലാം അഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 91687,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> മഹർ പ്രസ്ഥാനം ",
    "answerText": " അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 91688,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഹിന്ദുസ്ഥാൻ സോഷ്യലിസ്റ്റ് റിപ്പബ്ലിക്കൻ അസോസിയേഷൻ ",
    "answerText": " ഭഗത് സിങ്;ചന്ദ്രശേഖർ ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 91689,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റി ",
    "answerText": " കേണൽ ഓൾ കോട്ട് ; മാഡം ബ്ലാവട്സ്ക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 91690,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> യങ് ബംഗാൾ മൂവ്മെന്‍റ് ",
    "answerText": " വിവിയൻ വെറോസിയോ "
  },
  {
    "questionNum": 91691,
    "questionText": " (സംഘടനകള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഹോം റൂൾ ലീഗ് (1916) ",
    "answerText": " ആനി ബസ്സന്‍റ് ;തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91692,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ബംഗാദർശൻ ",
    "answerText": " ബങ്കിം ചന്ദ്ര ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 91693,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> നാഷണൽ പേപ്പർ ",
    "answerText": " ദേവേന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 91694,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ മിറർ ",
    "answerText": " ദേവേന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 91695,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സംബാദ് കൗമുദി ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 91696,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> മിറാത്ത് ഉൽ അക്ബർ ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയി "
  },
  {
    "questionNum": 91697,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> പ്രബുദ്ധഭാരതം ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91698,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഉത്ബോധനം ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91699,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> യങ് ഇന്ത്യ ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 91700,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഹരിജൻ ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 91701,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ഒപ്പീനിയൻ ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 91702,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> നവജീവൻ ",
    "answerText": " മഹാത്മാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 91703,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> കേസരി ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 91704,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> മറാത്ത ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 91705,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ബഹിഷ്കൃത ഭാരത് ",
    "answerText": " ഡോ. ബി.ആർ അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 91706,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> മുക്നായക് ",
    "answerText": " ഡോ. ബി.ആർ അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 91707,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ന്യൂ ഇന്ത്യ ",
    "answerText": " ആനി ബസന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 91708,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> കോമൺ വീൽ ",
    "answerText": " ആനി ബസന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 91709,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> കോമ്രേഡ് ",
    "answerText": " മൗലാനാ മുഹമ്മദ് അലി "
  },
  {
    "questionNum": 91710,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഹിന്ദു ",
    "answerText": " ജി എസ് അയ്യർ;വീര രാഘവാ ചാരി; സുബ്ബ റാവു പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 91711,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ബംഗാൾ ഗസറ്റ് ",
    "answerText": " ജയിംസ് അഗസ്റ്റസ് ഹിക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 91712,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ബോംബെ ക്രോണിക്കിൾ ",
    "answerText": " ഫിറോസ് ഷാ മേത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91713,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> കർമ്മയോഗി ",
    "answerText": " അരവിന്ദഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 91714,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ലീഡർ ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 91715,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ദ ഹിന്ദുസ്ഥാൻ ടൈംസ് ",
    "answerText": " കെ എം പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 91716,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> യുഗാന്തർ ",
    "answerText": " ബരീന്ദ്രകുമാർ ഘോഷ് & ഭൂപേന്ദ്രനാഥ ദത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91717,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> നാഷണൽ ഹെറാൾഡ് ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 91718,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> നേഷൻ ",
    "answerText": " ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 91719,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ബംഗാളി ",
    "answerText": " ഗിരീഷ് ചന്ദ്രഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 91720,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ഹിന്ദു പാട്രിയറ്റ് ",
    "answerText": " ഗിരീഷ് ചന്ദ്രഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 91721,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> വന്ദേമാതരം ",
    "answerText": " മാഢംബിക്കാജി കാമാ "
  },
  {
    "questionNum": 91722,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> സ്വദേശമിത്രം (തമിഴ്) ",
    "answerText": " ജി.സുബ്രമണ്യ അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 91723,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> ധ്യാന പ്രകാശ് ",
    "answerText": " ഗോപാൽ ഹരി ദേശ്മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 91724,
    "questionText": " (പത്രങ്ങള്‍ - സ്ഥാപകര്‍ ) -> അൽ ഹിലാൽ ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 91725,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ചൗധരി ചരൺ സിങ് അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ലഖ്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 91726,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> രാജീവ് ഗാന്ധി അന്താരാഷ്ട്ര വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഹൈദ്രാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 91727,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ലോകപ്രിയ ഗോപിനാഥ് ബർദോളി വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഗുവാഹാട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 91728,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> സർദാർ പട്ടേൽ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 91729,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ബജ്പെ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക(മാംഗ്ലുർ) "
  },
  {
    "questionNum": 91730,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ഛത്രപതി ശിവജി വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91731,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ഡോ.ബാബാസാഹേബ് അംബേദ്കർ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " നാഗ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91732,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> രാജാസാൻസി വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " അമൃതസർ "
  },
  {
    "questionNum": 91733,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ദേവി അഹല്യാഭായി ഹോൾക്കർ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഇൻഡോർ "
  },
  {
    "questionNum": 91734,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 91735,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> വീർ സവർക്കർ വിമാനത്താവളം വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " പോർട്ട് ബ്ളയർ "
  },
  {
    "questionNum": 91736,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ശ്രീ സത്യസായി വിമാനത്താവളം വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " പുട്ടപർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 91737,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> സീറോ വിമാനത്താവളം വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 91738,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ലോക നായ്ക് ജയപ്രകാശ് നാരായണൻ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " പാട്ന "
  },
  {
    "questionNum": 91739,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ദാബോലിം വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 91740,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> കുഷോക്ക് ബാക്കുള റിംപോച്ചെ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ലേ "
  },
  {
    "questionNum": 91741,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ബിർസമുണ്ട വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " റാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 91742,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ജോളിഗാന്‍റ് വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഡെറാഡൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 91743,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ബിജു പട്നായിക് വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 91744,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> മഹാറാണാ പ്രതാപ് വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഉദയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91745,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ഉമ്റോയി വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഷില്ലോംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 91746,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> തൂലി ഹാൽ വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ഇംഫാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91747,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> മീനമ്പാക്കം വിമാനത്താവളം ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 91748,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> HAL (ഹിന്ദുസ്ഥാൻ എയർപോർട്ട് ) ",
    "answerText": " ബാംഗ്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 91749,
    "questionText": " Wayanad was formed on?",
    "answerText": " Ist November 1980"
  },
  {
    "questionNum": 91750,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> ഡംഡം വിമാനത്താവളത്തിന്‍റെ പുതിയ പേര് ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് വിമാനത്താവളം "
  },
  {
    "questionNum": 91751,
    "questionText": " (വിമാനത്താവളങ്ങള്‍ ) -> മുംബൈ വിമാനത്താവളത്തിന്‍റെ പുതിയ പേര് ",
    "answerText": " ഛത്രപതി ശിവാജി മഹാരാജ് ഇന്റർനാഷണൽ എയർപോർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 91752,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക ഹീമോഫീലിയ ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 91753,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> മലേറിയ ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 25 "
  },
  {
    "questionNum": 91754,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക പുകയില വിരുദ്ധ ദിനം ",
    "answerText": " മെയ് 31 "
  },
  {
    "questionNum": 91755,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അന്തർ ദേശീയ രക്തദാന ദിനം ",
    "answerText": " ജൂൺ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 91756,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അന്തർദ്ദേശയ ഹൃദയം മാറ്റിവയ്ക്കൽ ദിനം ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 3 "
  },
  {
    "questionNum": 91757,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അന്തർ ദേശീയ കൊതുക് ദിനം ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 20 "
  },
  {
    "questionNum": 91758,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ആത്മഹത്യാ നിരോധന ദിനം ",
    "answerText": " സെപ്റ്റംബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 91759,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക ഹൃദയ ദിനം ",
    "answerText": " സെപ്റ്റംബർ 29 "
  },
  {
    "questionNum": 91760,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക മാനസികാരോഗ്യ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 91761,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോകകാഴ്ച ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 91762,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അന്തർ ദേശീയ അണ്ഡ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 91763,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോകപോളിയോ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 91764,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക ന്യൂമോണിയാ ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 91765,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക പ്രമേഹ ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 91766,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അന്താരാഷ്ട്ര വികലാംഗ ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 3 "
  },
  {
    "questionNum": 91767,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> രക്തദാന ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 91768,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അഹിംസാ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 91769,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> മൃഗക്ഷേമ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 91770,
    "questionText": " Headquarters of Wayanad?",
    "answerText": " Kalpetta"
  },
  {
    "questionNum": 91771,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> തപാൽ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 91772,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഭക്ഷ്യ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 91773,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ദാരിദ്യ നിർമ്മാർജ്ജന ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 91774,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഐക്യരാഷ്ട ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 91775,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> മിതവ്യയ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 91776,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ശാസത്ര ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 91777,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക സഹിഷ്ണതാ ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 91778,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വിദ്യാർത്ഥി ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 91779,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> പൗരാവകാശ ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 91780,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ആഗോള ശിശു ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 91781,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക ടെലിവിഷൻ ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 91782,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> സൈബർ സുരക്ഷാ ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 30 "
  },
  {
    "questionNum": 91783,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> എയ്ഡ്സ് ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 91784,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അടിമത്ത നിർമ്മാർജ്ജന ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 91785,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക കമ്പ്യൂട്ടർ സാക്ഷരതാ ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 91786,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അഴിമതി വിരുദ്ധ ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 91787,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> മനുഷ്യാവകാശ ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 91788,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> പർവ്വത ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 91789,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അന്താരാഷ്ട്ര കുടിയേറ്റ ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 91790,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> മാനവ ഐക്യ ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 91791,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഗണിത ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 91792,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക ക്യാൻസർ ദിനം ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 4 "
  },
  {
    "questionNum": 91793,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക വൃക്ക ദിനം ",
    "answerText": " മാർച്ച് 8 "
  },
  {
    "questionNum": 91794,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക ക്ഷയരോഗ ദിനം ",
    "answerText": " മാർച്ച് 24 "
  },
  {
    "questionNum": 91795,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഓട്ടിസം അവബോധ ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 91796,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> പാർക്കിൻസൺസ് ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 91797,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> റെഡ് ക്രോസ് ദിനം ",
    "answerText": " മെയ് 5 "
  },
  {
    "questionNum": 91798,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ആതുരശുശ്രൂഷാ ദിനം ",
    "answerText": " മെയ് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 91799,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ടെലികമ്മ്യൂണിക്കേഷൻ ദിനം ",
    "answerText": " മെയ് 17 "
  },
  {
    "questionNum": 91800,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഭീകരവാദവിരുദ്ധ ദിനം ",
    "answerText": " മെയ് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 91801,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ജൈവവൈവിധ്യ ദിനം ",
    "answerText": " മെയ് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 91802,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> കോമൺവെൽത്ത് ദിനം ",
    "answerText": " മെയ് 24 "
  },
  {
    "questionNum": 91803,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> മൗണ്ട് എവറസ്റ്റ് ദിനം ",
    "answerText": " മെയ് 29 "
  },
  {
    "questionNum": 91804,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> പരിസ്ഥിതി ദിനം ",
    "answerText": " ജൂൺ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 91805,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> സമുദ്ര ദിനം ",
    "answerText": " ജൂൺ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 91806,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ബാലവേല വിരുദ്ധ ദിനം ",
    "answerText": " ജൂൺ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 91807,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അന്തർ ദേശിയ രക്തദാന ദിനം ",
    "answerText": " ജൂൺ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 91808,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക അഭയാർത്ഥി ദിനം ",
    "answerText": " ജൂൺ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 91809,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> സംഗീത ദിനം ",
    "answerText": " ജൂൺ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 91810,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> മയക്കുമരുന്ന് വിരുദ്ധ ദിനം ",
    "answerText": " ജൂൺ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 91811,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ദാരിദ്യ ദിനം ",
    "answerText": " ജൂൺ 28 "
  },
  {
    "questionNum": 91812,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ജനസംഖ്യാ ദിനം ",
    "answerText": " ജൂലൈ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 91813,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> മലാലാ ദിനം ",
    "answerText": " ജൂലൈ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 91814,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> മണ്ടേല ദിനം ",
    "answerText": " ജൂലൈ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 91815,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഹിരോഷിമ ദിനം ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 6 "
  },
  {
    "questionNum": 91816,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> നാഗസാക്കി ദിനം ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 9 "
  },
  {
    "questionNum": 91817,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അന്തർദ്ദേശീയ യുവജന ദിനം ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 91818,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ജീവകാരുണ്യ ദിനം ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 19 "
  },
  {
    "questionNum": 91819,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> നാളികേര ദിനം ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 91820,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> സാക്ഷരതാ ദിനം ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 91821,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഓസോൺ ദിനം ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 91822,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഐക്യരാഷ്ട്ര സമാധാന ദിനം ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 91823,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അൾഷിമേഴ്സ് ദിനം ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 91824,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോകസമാധാന ദിനം ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 91825,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വിനോദ സഞ്ചാര ദിനം ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 27 "
  },
  {
    "questionNum": 91826,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വയോജന ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 91827,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വായനാ ദിനം ",
    "answerText": " ജൂൺ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 91828,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അയ്യങ്കാളി ജയന്തി ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 28 "
  },
  {
    "questionNum": 91829,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വിശ്വകർമ്മ ദിനം ",
    "answerText": " സെപ്റ്റംബർ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 91830,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഗജ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 91831,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> കായിക ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 13 "
  },
  {
    "questionNum": 91832,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> കേരളപ്പിറവി ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 91833,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> കർഷക ദിനം ",
    "answerText": " ചിങ്ങം 1 "
  },
  {
    "questionNum": 91834,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക ചിരിദിനം ",
    "answerText": " ജനുവരി 10 "
  },
  {
    "questionNum": 91835,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> കസ്റ്റംസ് ദിനം ",
    "answerText": " ജനുവരി 20 "
  },
  {
    "questionNum": 91836,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> കുഷ്ഠരോഗ നിവാരണ ദിനം ",
    "answerText": " ജനുവരി 30 "
  },
  {
    "questionNum": 91837,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക തണ്ണീർത്തട ദിനം ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 91838,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വാലന്റയിൻ ദിനം ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 4 "
  },
  {
    "questionNum": 91839,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക സാമൂഹിക നീതി ദിനം ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 20 "
  },
  {
    "questionNum": 91840,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> മാതൃഭാഷാ ദിനം ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 21 "
  },
  {
    "questionNum": 91841,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വനിതാ ദിനം ",
    "answerText": " മാർച്ച് 8 "
  },
  {
    "questionNum": 91842,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഉപഭോക്തൃ ദിനം ",
    "answerText": " മാർച്ച് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 91843,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വന ദിനം ",
    "answerText": " മാർച്ച് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 91844,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വർണവിവേചന ദിനം ",
    "answerText": " മാർച്ച് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 91845,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ജല ദിനം ",
    "answerText": " മാർച്ച് 22 "
  },
  {
    "questionNum": 91846,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> കാലാവസ്ഥാ ദിനം ",
    "answerText": " മാർച്ച് 23 "
  },
  {
    "questionNum": 91847,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വിഡ്ഡി ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 91848,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോകാരോഗ്യ ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 91849,
    "questionText": " The Director of the film  Agnisakshi  ?",
    "answerText": " Shyamaprasad"
  },
  {
    "questionNum": 91850,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വ്യോമയാന ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 91851,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഭൗമ ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 22 "
  },
  {
    "questionNum": 91852,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക പുസ്തക ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 91853,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ബൗദ്ധിക സ്വത്ത് ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 91854,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ലോക നൃത്ത ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 29 "
  },
  {
    "questionNum": 91855,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> തൊഴിലാളി ദിനം ",
    "answerText": " മെയ് 1 "
  },
  {
    "questionNum": 91856,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> പത്രസ്വാതന്ത്ര്യ ദിനം ",
    "answerText": " മെയ് 3 "
  },
  {
    "questionNum": 91857,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഗാന്ധിജയന്തി ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 91858,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വ്യോമസേന ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 8 "
  },
  {
    "questionNum": 91859,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> പോസ്റ്റൽ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 91860,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> മാനസികാരോഗ്യ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 91861,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ജയപ്രകാശ് നാരായണന്‍റെ ജന്മ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 91862,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഫിലാറ്റലി ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 13 "
  },
  {
    "questionNum": 91863,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> അന്തർ ദേശീയ അന്ധ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 91864,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ദേശീയ പുനരർപ്പണാ ദിനം ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 91865,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> രാഷ്ട്രിയ ഏകതാ ദിവസ് ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 91866,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> നിയമ സാക്ഷരതാ ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 9 "
  },
  {
    "questionNum": 91867,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വിദ്യാഭ്യാസ ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 91868,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> പക്ഷി നിരീക്ഷണ ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 91869,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ശിശു ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 91870,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഡയബറ്റിസ് ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 91871,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> പൗര ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 91872,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ദേശീയോദ്ഗ്രഥന ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 91873,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> എൻ.സി.സി ദിനം ",
    "answerText": " നവംബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 91874,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ദേശിയ മലിനീകരണ നിയന്ത്രണ ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 91875,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> നാവിക സേനാ ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 91876,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> സായുധ സേനാ പതാക ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 7 "
  },
  {
    "questionNum": 91877,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വിജയ ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 16 "
  },
  {
    "questionNum": 91878,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ന്യൂനപക്ഷ അവകാശ ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 18 "
  },
  {
    "questionNum": 91879,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ദേശീയ ഉപഭോക്തൃ ദിനം ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 91880,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ദേശീയ സദ്ഭരണ ദിനം (വാജ്പേയിയുടെ ജന്മദിനം) ",
    "answerText": " ഡിസംബർ 25 "
  },
  {
    "questionNum": 91881,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> മന്നം ജയന്തി ",
    "answerText": " ജനുവരി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 91882,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> പ്രവാസി ദിനം ",
    "answerText": " ജനുവരി 9 "
  },
  {
    "questionNum": 91883,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> യുവജന ദിനം ",
    "answerText": " ജനുവരി 12 "
  },
  {
    "questionNum": 91884,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> കരസേനാ ദിനം ",
    "answerText": " ജനുവരി 15 "
  },
  {
    "questionNum": 91885,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ദേശസ്നേഹ ദിനം ",
    "answerText": " ജനുവരി 23 "
  },
  {
    "questionNum": 91886,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ബാലികാ ദിനം ",
    "answerText": " ജനുവരി 24 "
  },
  {
    "questionNum": 91887,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> റിപ്പബ്ളിക്ക് ദിനം ",
    "answerText": " ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 91888,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> രക്തസക്ഷി ദിനം ",
    "answerText": " ജനുവരി 30 "
  },
  {
    "questionNum": 91889,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> തീരസംരക്ഷണ ദിനം ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 91890,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> സെൻട്രൽ എക്സൈസ് ദിനം ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 24 "
  },
  {
    "questionNum": 91891,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ദേശീയ സുരക്ഷാ ദിനം ",
    "answerText": " മാർച്ച് 4 "
  },
  {
    "questionNum": 91892,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> വൈകുണ്ഡ സ്വാമികളുടെ ജന്മ ദിനം ",
    "answerText": " മാർച്ച് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 91893,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ദേശീയ വാക്സിനേഷൻ ദിനം ",
    "answerText": " മാർച്ച് 16 "
  },
  {
    "questionNum": 91894,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഓർഡിനൻസ് ഫാക്ടറി ദിനം ",
    "answerText": " മാർച്ച് 18 "
  },
  {
    "questionNum": 91895,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> മാരിടൈം ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 91896,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> സമത്വ ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 5 "
  },
  {
    "questionNum": 91897,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ജാലിയൻവാലാബാഗ് ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 13 "
  },
  {
    "questionNum": 91898,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> പഞ്ചായത്തീരാജ് ദിനം ",
    "answerText": " ഏപ്രിൽ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 91899,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> സാങ്കേതിക വിദ്യാ ദിനം ",
    "answerText": " മെയ് 11 "
  },
  {
    "questionNum": 91900,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഐക്യദാർഢ്യ ദിനം ",
    "answerText": " മെയ് 13 "
  },
  {
    "questionNum": 91901,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> എവറസ്റ്റ് ദിനം ",
    "answerText": " മെയ് 29 "
  },
  {
    "questionNum": 91902,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> സ്റ്റാറ്റിസ്റ്റിക്സ് ദിനം ",
    "answerText": " ജൂൺ 29 "
  },
  {
    "questionNum": 91903,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ഡോക്ടേഴ്സ് ദിനം ",
    "answerText": " ജൂലൈ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 91904,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> കാർഗിൽ വിജയ ദിനം ",
    "answerText": " ജൂലൈ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 91905,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ ദിനം ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 9 "
  },
  {
    "questionNum": 91906,
    "questionText": " (പ്രധാനപ്പെട്ട ദിവസങ്ങള്‍ ) -> സദ്ഭാവനാ ദിനം ",
    "answerText": " ആഗസ്റ്റ് 20 "
  },
  {
    "questionNum": 91907,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> സ്വതന്ത്ര സോഫ്റ്റ്വയറിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് സ്റ്റാൾമാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91908,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> മൊബൈൽ ഫോണിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ കൂപ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 91909,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> അച്ചടിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജോൺ ഗുട്ടൻബർഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 91910,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> വൈദ്യുതിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ഫാരഡെ "
  },
  {
    "questionNum": 91911,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ബ്ലാക്ക് ബോക്സിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് വാറൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91912,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> എ.ടി.എം ന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജോൺ ബാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91913,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഓട്ടോ മൊബൈലിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " കാൾ ബെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91914,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> മോട്ടോർകാറിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഹെൻട്രി ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 91915,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഹരിതവിപ്ലവത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " നോർമൻ ബോർലോഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 91916,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> വിനോദ സഞ്ചാരത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " തോമസ് കുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 91917,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ആധുനികനാടകത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഇബ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 91918,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഗ്രീക്ക് ദുരന്ത നാടകങ്ങളുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ആക്കിലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91919,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഗ്രീക്ക് ജനാധിപത്യത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ക്ലിസ്ത്തനിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91920,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇംഗ്ലീഷ് കവിതകളുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജഫ്രി ചോസർ "
  },
  {
    "questionNum": 91921,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ആധുനിക പത്രപ്രവർത്തനത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജോൺ വാൾട്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 91922,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ആധുനിക ഒളിമ്പിക്സിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " പിയറി . ഡി. കുബർട്ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91923,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഗുരുദത്ത് സോധി "
  },
  {
    "questionNum": 91924,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> കോമൺവെൽത്ത് ഗെയിംസിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ആഷ്ലേ കൂപ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 91925,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇന്തോളജിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " വില്യം ജോൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91926,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ശാസ്ത്രീയ സോഷ്യലിസത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " കാൾ മാർക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 91927,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ആഡം സ്മിത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 91928,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ചിത്രകലയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ലിയനാഡോ ഡാവിഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 91929,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ആധുനിക ചിത്രകലയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " പാബ്ലോ പിക്കാസോ "
  },
  {
    "questionNum": 91930,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ആധുനിക കാർട്ടൂണിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " വില്യം ഹൊഗാർത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 91931,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> വൈദ്യശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഹിപ്പോക്രാറ്റസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91932,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ആയുർവ്വേദത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ആത്രേയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91933,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഹോമിയോപ്പതിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " സാമുവൽ ഹാനി മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91934,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> സർജറിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " സുശ്രുതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91935,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> അനാട്ടമിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഹെറോഫിലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91936,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ജീവശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91937,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> കോശശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 91938,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> വാക്സിനേഷന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " എഡ്വേർഡ് ജന്നർ "
  },
  {
    "questionNum": 91939,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ബാക്ടീരിയോളജിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ലൂയി പാസ്ചർ "
  },
  {
    "questionNum": 91940,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> വൈറോളജിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " മാർട്ടിനസ് ബെയ്മിൻക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 91941,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ക്ലോണിങ്ങിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഇയാൻ വിൽമുട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 91942,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ജനിതക ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഗ്രിഗർ മെൻഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91943,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ടെസ്റ്റ്യൂബ് ശിശുവിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ജി.എഡ്വേർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 91944,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ന്യൂക്ലിയർ ഫിസിക്സിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഏണസ്റ്റ് റൂഥർഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 91945,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ആറ്റംബോംബിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓപ്പൺ ഹെയ്മർ "
  },
  {
    "questionNum": 91946,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ന്യൂട്രോൺ ബോംബിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " സാമുവൽ ടി കോഹൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91947,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഡൈനാമിറ്റിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ആൽഫ്രഡ് നൊബേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91948,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> കമ്പ്യൂട്ടറിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ചാൾസ് ബാബേജ് "
  },
  {
    "questionNum": 91949,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> പേഴ്സണൽ കമ്പ്യൂട്ടറിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " എഡ്വേഡ് റോബർട്ട്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 91950,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> സൂപ്പർ കമ്പ്യൂട്ടറിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " സൈമൂർ ക്രേ "
  },
  {
    "questionNum": 91951,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> കമ്പ്യൂട്ടർ സയൻസിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " അലൻ ടൂറിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 91952,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇന്‍റെർനെറ്റിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " വിന്‍റെൻ സെർഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 91953,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇ-മെയിലിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " റേടോമിൾസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 91954,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഹോട്ട് മെയിലിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " സബീർഭാട്ടിയ "
  },
  {
    "questionNum": 91955,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> വേൾഡ് വൈഡ് വെബ്ബിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ടിം ബർണേഴ്സ് ലീ "
  },
  {
    "questionNum": 91956,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> പുരാവസ്തു ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " അലക്സാണ്ടർ കണ്ണിംഗ്ഹാം "
  },
  {
    "questionNum": 91957,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> എപ്പിഗ്രാഫിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജെയിംസ് പ്രിൻ സെപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 91958,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> കേരള നവോത്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 91959,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> മലയാള ഭാഷയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " തുഞ്ചത്ത് എഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91960,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> തുള്ളൽ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 91961,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> കഥകളിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " കൊട്ടാരക്കര തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91962,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> കേരളത്തിലെ ആധുനിക ചിത്രകലയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " കെ;സി;എസ് പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 91963,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> കേരള സിനിമയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജെ സി ഡാനിയേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91964,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> കേരള സർക്കസിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " കീലേരി കുഞ്ഞിക്കണ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91965,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ചിത്രകലയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " നന്ദലാൽ ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91966,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> കർണാടക സംഗീതത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " പുരന്തരദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91967,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇന്ത്യയിലെ തദ്ദേശ സ്വയം ഭരണത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " റിപ്പണ്‍ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 91968,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ആധുനിക ചരിത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " റാങ്കേ "
  },
  {
    "questionNum": 91969,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ജനാധിപത്യത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " പെരിക്ലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91970,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> രാഷ്ട്രതന്ത്രശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 91971,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> നവോത്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " പെട്രാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 91972,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> മതനവീകരണത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " മാർട്ടിൻ ലൂഥർ "
  },
  {
    "questionNum": 91973,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> സോഷ്യോളജിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " അഗസ്റ്റസ് കോം റ്റെ "
  },
  {
    "questionNum": 91974,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> തത്വചിന്തയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " സോക്രട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91975,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> മനശാസത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " സിഗ്‌മണ്ട് ഫ്രോയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 91976,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> നിയമ ശാസത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജോൺലോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 91977,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഗണിത ശാത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " പൈതഗോറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91978,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ആധുനിക ഗണിത ശാസത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " റെനെ ദെക്കാർത്തേ "
  },
  {
    "questionNum": 91979,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ജ്യാമിതിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " യൂക്ലിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 91980,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ലോഗരിതത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജോൺ നേപ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 91981,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഭൂമി ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ടോളമി "
  },
  {
    "questionNum": 91982,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇംഗ്ലീഷ് ഉപന്യാസത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസീസ് ബേക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 91983,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> സഹകരണ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91984,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> സോഷ്യലിസത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഓവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91985,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ചരിത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " കൽഹണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91986,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ നവോത്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 91987,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ അശാന്തിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91988,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ദേശീയതയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 91989,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ പൊളിറ്റിക്കൽ സയൻസിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഭാദാബായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 91990,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ സാമ്പത്തിക ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഭാദാബായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 91991,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ആണവശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " എച്ച്;ജെ ഭാഭ "
  },
  {
    "questionNum": 91992,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ആറ്റം ബോംബിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ഡോ; രാജാരാമണ്ണ "
  },
  {
    "questionNum": 91993,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ മിസൈൽ ടെക്നോളജിയുടെ പിതാവ് ",
    "answerText": " എ;പി;ജെ അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 91994,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ബഹിരാകാശ ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " വിക്രം സാരാഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 91995,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ജ്യോതിശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " വരാഹമിഹിരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 91996,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ഇന്ത്യൻ ബജറ്റിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " മഹാലാനോബിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 91997,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> ആസൂത്രണത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " എം;വി ശ്വേശ്വരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 91998,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> എഞ്ചിനീയറിംഗിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " എം;വി ശ്വേശ്വരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 91999,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> വ്യവസായത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജംഷഡ്ജി ടാറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 92000,
    "questionText": " (പിതാക്കന്മാര്‍ ) -> വ്യോമയാനത്തിന്‍റെ പിതാവ് ",
    "answerText": " ജെ;ആർ;ഡി ടാറ്റാ "
  }
]